由課室裡有人死咗開始……(4)(解謎篇)

第一個Post：
第二個Post：
第三個Post：
紙言同步：
Facebook支持：

先重post上一個Post最後一節：

【115】(切換視覺要說明，第三者)

那時候，陸天晴作為何心仁女士的人質，她相信吳天光一定會回來救她，至少，相信他會盡力，一定會。

她不知道是從哪裡來的信任，可能是從吳天光某時某刻凝視她的眼神中，頓時想起曾經的某時某刻，吳天光溫柔地借給她的橡皮擦。

吳天光在陸天晴心目中，原來是個溫暖的男生。
這不是因為一塊橡皮擦的慷慨，說起來，這裡有一段故事，有點深刻，有點溫暖，但現在沒有說這種故事的氣氛。

因為自吳天光踏入電梯離開後，陸天晴一直與何心仁女士在圓桌上對坐，兩位怪物孖女守在陸天晴的左右兩旁。

這畫面寧靜得詭異。

碟上的炒蛋已經吃清光，何女仁女士優雅地用餐巾抹嘴。

「妳所說的世界，是怎樣的？」陸天晴終於打破沉默的空氣。
「什麼世界？」
「剛才妳說，如果順利，我們好快就會回復正常的生活。」陸天晴認真地問：「這是怎樣的生活？死人復活？」

何心仁女士看得出陸天晴的眼神不單是困惑，更隱透著內心的渴望。

「妳真的很想知道嗎？」何心仁女士說得好像只要陸天晴願意，她就樂意說出。

「我很想知道……」

「但妳知道卻對妳沒有幫助。」何心仁女士卻搖頭說。

以為下一句就是真相的陸天晴有點失望。

「不過……現在的情況我們也需要點幫助，需要你們的幫助。」何心仁女士微笑，沒有人知道她微笑背後的蠱惑。

「妳意思是……？」陸天晴感到茫然。

「我告訴妳也可以，反正妳的生死在我手裡。」何心仁女士微微向前傾，托著下巴，眼神有種迷惑感。

「妳不是想說……當我知道真相後，妳會把我殺掉？」陸天晴怯懼說，若真的如此，她寧願何心仁女士什麼都不說好了。

「喔……妳要考慮清楚啊！我這種方法不是所有人都能夠認同，我會看妳的反應，再決定是否把妳滅口。」何心仁女士說得很輕鬆，陸天晴卻不寒而慄。

但陸天晴心裡盤算計劃，只要她說什麼，她都裝作認同，不就可以了嗎？

所以，她點點頭。

於是，何心仁女士站起來，走到一個地櫃前，拉開抽櫃，從裡面取出一疊文件，然後把文件放在圓桌上，移到陸天晴的面前。

內容全都是陸天晴看不明的英文，標題是Cloning。

「從50年代開始，由複製人類計劃提倡後，雖然各國政府表面立法禁止，但計劃一直沒有停止。並且從60年代開始，計劃轉移到一直沒有公開的恆星上進行，我們叫它做EL恆星。」

何心仁女士說的時候，腦海一片EL恆星之貌，她當年初踏境地，被繁星佈滿的天際，柔柔擺動的一片綠草所感動，這是她多年的志願，也是她的夢想之地。

只要能夠和夢想拉近半步的距離，她就願意犧牲一切，以一切來換取她的一切。

一切的夢想產物，就是建設於EL恆星裡深深的地底……

複製人的王國。

「現今科技的真正發展遠遠超過你們的想像，我們在EL恆星上研究複製人，而且EL恆星擁有特有的宇宙黑色粒子，這種黑色粒子具有扭曲空間的特質，透過這種特質，讓我們研究人員輕易穿梭於EL恆星和地球之間，令我們的研究發展得更快更快更快……」

何心仁女士說得很淺白，以常人能夠明白的用字語句。
陸天晴卻聽得腦袋爆炸，很多疑問，卻不知從何問起。

「你說複製人……難道……」陸天晴在爆炸後的混純中仍意會到事情的脈落，怯生生地瞥看後面的怪物孖女。

「對啊！她們是我們產物。」何心仁女士爽直地說。

「那……為什麼……」陸天晴感到很混亂，可能這不是混亂，而是難以接受。

「對了？妳想知道為何99%的人類忽然死去嗎？」何心仁女士表現無奈。

99%的人類在一瞬間死亡，幾乎結束了百萬年來的人類歷史，但她就只有這份無奈。

面對自己對世界的無知，陸天晴被自己的渺小嚇得一時半刻無法抽離驚呆的狀態。

「不知怎的，宇宙黑色粒子發生異動，忽然黑霧濃罩大地，一瞬間將大部份人類消失掉，研究人員亦只剩下我一人……」

「不知怎的」、「忽然」和「一瞬間」，這就是何心仁女士口中對世界末日過程的描述。

「黑霧，即是那些能夠扭曲空間、並且讓人穿梭地球和EL恆星的黑色粒子，原本黑色粒子只封鎖在研究人員能夠進出的地方。可是，當黑色粒子異動之時，一直蠢蠢欲動的複製人們，可以透過忽然瀰漫整個EL恆星的黑霧來到地球，就是你們口中的怪物和天使，即第二代複製人和第三代複製人。」何心仁女士閉眼說，看來回憶著世界末日的情景：「那時候我太不明白，黑色粒子異動，令地球被黑霧濃罩，但被黑霧濃罩的人類應該只是被傳送到EL恆星，但99%人類卻完全消失，反而複製人卻一個個來到地球。」

「第二代和第三代？」雖然這問題並不重要，但陸天晴還是想知道第一代是什麼。

何心仁女士望向陸天晴後面的怪物，說：「第一代複製人無法穿越宇宙黑色粒子的隧道，牠們身體承受不住吸力，否則會粉身粹骨。」

說起這對怪物孖女，她們的外表比外面的怪物怪上一千倍。

陸天晴從沒有看過一個人的嘴巴是生在額頭上，兩隻眼睛分別生在兩邊的臉頰上，鼻子則侵佔了嘴巴的位置，因為只有一小撮頭髮，所以看得到兩隻耳朵原來放了在頭頂。

「看來她們是複製技術失敗品。」這話陸天晴不敢說出口。

但一秒後，陸天晴才發現問題的核心，如果站在後面的怪物就是第一代複製人，第一代複製人不能穿越宇宙黑色粒子的隧道，換句話，這裡……並不是地球？

「我們最初是採用最原始的基因複製技術，後來發覺效果不佳，所以，我除了基因控制，更以元素結合，混合S級人體打印技術，製造了第二代複製人，再後來，我們連基因研究都放棄，直接採用人體塑造技術。然而，這全新的方式上，卻欠缺在精神層面上的技術，例如製造感情，在這方面的研究還未完全成功，卻製造了很多副產物，為我們帶來極大的困擾，當然，亦有些副產物為研究帶來好處。」

陸天晴聽到一愣一愣，不知什麼技術和什麼技術，
但看來總結了三種形式的複製人，至於這三種形式的複製人的差異在哪裡，何心仁女士並沒有仔細地一一描述，更沒有講述「副產物」是什麼東西。

「那麼……你們的目的究竟是……？」
「這個目的，妳不能夠對任何人說，包括吳天光……」

【116】(切換回憶模式要說明，第三者)

5A班曾經有一段遺忘的記憶，
課室裡一片困惑，沒有人能夠回答陳明霞老師的問題。

「『人類』的定義是什麼？」

「有智慧，人類是萬物之靈。」一位學生舉手說。
同學們想了一會，老師便說：「但有些人的智商比較低，可能真的蠢過隻豬。」

「人類有人樣，一看就知是人類了！」
「有些人面目全非，有些人出生是怪胎。」

「人類有二十三對染色體？」
「唐氏綜合症的人多出了一條染色體。」

「人類懂得使用語言……」
「也有不懂得使用語言的人。」

「兩隻腳行路！」學生舉手說。
「傻的嗎？超多動物是兩隻腳走路的！」其他同學側目，因為說這話的同學的確沒用腦。

對了？沒有腦的還算不算是人呢？

課室裡一片困惑，沒有人能夠回答陳明霞老師的問題。

【117】(切換視覺要說明，吳天光)

亡命飛馳後，
綠色的士停泊在被撞歪的電燈柱前。

我和陸天晴下車徒步，
這裡是鳴琴站對開的巴士站。

EL恆星……複製人……黑霧……我聽得震驚又困惑，
好像對世界的發生的事有所眉目，卻又衍生一堆謎團。

「那麼，他們的目的究竟是什麼？」
「嗯……不知道，總之那些自稱『天使』的複製人不懷好意。」陸天晴有點含糊。

「後來妳們發生什麼事？」
「我們受到那些自稱『天使』的複製人襲擊，所以在EL恆星的一處逃去另一處，很難才找到黑霧的地點，回來這裡找你。」

「我不明白，那何心仁女士究竟是否跟怪物是一黨的？」
「是吧……」陸天晴語帶不肯定，沒有其他補充。

隱藏的事還有太多，
為何我們會失去飢餓感？
為何「怪物」要我們吃東西？
為何我們最初看不見「怪物」的特徵？
為何需要靠恐懼的感覺來看見「怪物」的特徵？
為何「天使」要迷惑我們成為狂熱的信徒？

為何我們要殺死陳明霞老師？

我什麼都不知道，甚至連現在該往哪裡去我都不知道。

「那麼，我們現在去哪找何心仁女士？」我問。
「去找電梯槽。」
「電梯到處都是，但是要如何下去電梯槽？」

「放心，何心仁女士已經教了我如何操控電梯往黑霧和預設地點。」陸天晴搖晃手中的手機。

看來陸天晴的手機有神奇的力量，於是，我和陸天晴趕往附近的山景商場，因為知道山景商場內有電梯。

領展收購下的山景商場，那些麥當勞、大家樂、萬寧、一粥麵、雲貴軒和不少大型連鎖都通通關闡，場內一片冷清。

冷清好，只少安全。

不，安全這個字，說得太早了。

「姐姐，妳去哪啊？」少女的聲音從背後而來。

我倆同時一震，驚慌回頭。

眼前不單是陸天藍，而且還有穿著校服的班長諾明、邱俊傑和張小強。

他們身軀微微顫抖，表情的扭曲宛如抑壓內心澎湃的情緒，
但最危險莫過於他們每人手執一枝捧球棍。

「姐姐，我們一起回家吧。」陸天藍幽幽說。

我很擔心，如果稍後混戰上來，我會分不清她們誰是誰。

「好啊！我們一起乘搭電梯吧。」陸天晴保持鎮定。

對了？她們家住山景邨的。

陸天藍笑著搖頭，說：「姐姐，我們已經有新的家了，那裡沒有痛苦，沒有流淚的。」

他們數目有四位，所站的位置都是分開若干距離，看來是想把我們包圍，但這種戰鬥陣型最多包圍我們前面……

難道後面也有人？

「不，我們的家已經毀了。」陸天晴冷冷地說。

「姐姐……」
「？」
「我愛妳。」

說畢，陸天晴立刻舉起手上的棒球棍，其他人也舉棍來攻。

「我都是。」

但是，陸天晴卻舉起了一枝手槍，對準陸天藍。

這一下動作，成功令他們停止行動，空氣凝結在陸天晴的槍下。

我不知道陸天晴何來會有枝槍，更詫異在不見她的數小時間，她的進化速度驚人，又會駕車又會握槍，只是未知她的技能級數，正如她的駕車技術，我非常擔心。

雖然不明狀況，但我側身向後，亮出短刀，對恃後方的信徒，一個街坊阿叔，一個油站阿叔，共兩個，不算多，他們看見陸天晴手上的槍，也未敢妄動。

「姐姐……不要這樣……」陸天藍悲哀著說：「一切都會好起來的，妳相信我……我心裡面有強烈的信心，上帝……上帝會幫助我們……」

我瞥見陸天藍的淚水。

「不要懼怕，上帝會保守我們！」班長陳諾明露出陰寒的笑後，眾人都被激勵了。

陸天藍的淚眼中瞬間亮出陰狠的眼神，舉起捧球棍，瘋狂衝向陸天晴。

圍繞在我和陸天晴不同位置的六位信徒同時撲擊，我提起短刀防衛，但陸天晴手握槍枝，卻沒有任何防備的動作。

半秒，
陸天晴雖然一槍在手，但我不知道陸天晴心裡想著什麼，她擁有這裡最強的武器，但她能否駕馭？

一秒，
信徒的距離幾乎伸手可及，陸天晴依然不動，我決定要拉著疑似發呆的陸天晴衝出重圍，逃到附近闡門大開的惠康。

一秒零一，

砰！

【118】

為何煙硝味的空氣，又摻雜了淚水的苦澀？

留個靚名
題外話
上個post有巴打已經有「這學期」嘅實體書
點解我重未有㗎？

留名

新post留名

加油

Lm

正 樓主預計仲有幾多篇

正呀

Lau ming

我幾日係paperize訂咗，但都仲未收到貨

正

繼續留名

其實未有咁快的，因為要集齊三十本先一次過印，而且呢轉係三月尾截訂，所以應該四月先印……

至於夢巴之前說收到，我都有點奇怪……根據我寫奇幻故的經驗，
一，可能佢在第一轉時訂，但應該收到好耐，係幾個月前的事。
二，夢巴直接在出版人那邊買和取的……因為他之前應該要去那邊簽書……
三，以上皆不是，我不知道

lm

留明喔

一生一死。。。

推推推

留明

留名
樓主加油 keep住有質素

留名
睇到sad

「姐姐……」
「？」
「我愛妳。」

說畢，陸天晴立刻舉起手上的棒球棍，其他人也舉棍來攻。
陸天晴- - > 陸天藍?

應該就係

留名，由殺害全班追到呢篇，樓主嘅故永遠唔會令人失望

又live咗

文呀

好 期待期待
Btw 文呢

應該係

今晚出街要夜啲，十二點前，不見不散。

你話架 不見不散

【119】
槍聲震驚信徒，靜止了所有動作。

子彈炸開的一剎，畫面染成鮮紅，
她停在舉槍的姿態，而她靜靜站著，彷彿想多看一點世界和她的親姐姐。

可惜，她再捉摸不了，也無法抹去額頭上的血洞，
瞪大不解的雙眼，怔怔流出眼淚，
畫面又再成為纏擾一生的惡夢。

我的惡夢已經夠多。

終於倒下，
但陸天晴的手還在抖。

我還未能接受，
可是，生命有些時候，不會給你選擇接受與否的餘地。

信徒的震驚只停留在一剎，他們的臉部肌肉漸漸扭曲成吞吃天地的狂怒，這份狂怒，特別表露在5A班同學的眼睛裡。

我拉著陸天晴發抖的手臂，跑。
原本已經失去理智的信徒更進一步成為蠻橫的野獸。

我和陸天晴跑入惠康商場，向商場內的走火通道方向奔跑，他們瘋狂追擊，一刻不緩。

陸天晴已經回復狀態，她一點沒有傷心的痕跡，且機靈地把身邊貨架上的罐頭扔向信徒的頭，但他們頭破血流依然不減速度，特別班長陳諾明，血流蓋在他的雙眼，戾氣更盛。

以他們的癲狂狀態，即使陸天晴向他們多開一槍，我們也未必能敵五人的圍攻。

看來，他們對陸天藍的死感到很悲憤，這是他們對『弟兄姊妹』的強烈感情？還是心裡存在著5A班的同窗之情？

我不知道。

【120】(切換視覺要說明，第三者)

一場車禍，令5A的同學數目由四十位減到只有三十位。

桌上空出的十張桌椅，已經被校工叔叔抬到垃圾站，校長說不想5A班的同學觸景傷情。

一場車禍，令活潑好動使老師頭痛的5A班，成為全校最乖巧文靜使老師同情的5A班。

濃罩在5A班課室的陰霾，無法在同情與關愛中消散。

死去的，不能復活。

從開始到未來的某一天，
你一直都走著，
那些在路上遇見的人，
約定一直陪伴，
你真以為他們會陪伴到終點？

有些人卻停下腳步，

他們永遠停下腳步，
他不再陪伴你，
她也不再走下去。

沒有辦法。

但是，
他路上的痕跡，
她走過的溫度，

你知道的，

無論你已經走到多遠，
即使你再輕撫不了當日分別的路段，
他們一直堅固你心，溫暖你心。

所以不要傷心，我們一直都在。

「劉梓傑、盧詠儀、馮偉強、何鼎峰、譚康健、梁國全、王曉樺、樊嘉敏、陳東東、陳明明，謝謝你們陪我們走過那些路！」

黑板上的白色粉筆大字，猶如刻劃心中的印記，令5A班的同學哭得一塌糊塗，卻是重新振作的起點。

悄悄寫上大字的人，他的名字叫陳諾明。
他是5A班的班長。

那時候，雨下得很大，漸漸地，沉積的雲層開始透光，暈化成雲霧曙光。

【121】(切換視覺要說明，吳天光)

山景惠康商場裡，被信徒瘋狂追趕，我們終於跑入通往貨運電梯的防火門後。

我關上防火門，推倒身邊堆疊如山的貨箱，暫時堵塞門前，但一定捱不過半分鐘，而陸天晴則負責按動電梯掣，幸好，電梯就停在這一層。

電梯門打開，我們立刻進入，按上關門。

電梯徐徐關上的速度令人著急，
情節總是不饒人，班長陳諾明一手按住電梯門縫，幸好貨運電梯設計老舊，沒有自動感應的安全裝置，班長陳諾明把身體擠在門縫間，努力把整個人擠進來。

我握著短刀，正想刺進班長陳諾明的肩膊之際，卻發現陸天晴亦早已拔槍，並把槍口對準我們的同學，班長陳諾明。

這次，陸天晴的眼神沒有猶疑，手指即將扣下，這令我感到可怕。

「陸天晴，不要啊！」我不忍。

我不忍……

……

砰！

……

這種沒理由的悲劇……

家姐比人洗咗腦？

鼠仔一鍵留明！

有沒有happy ending

已經寫緊結局了，但未諗開唔開心好。

今日少感d

呢類故bad end好似好啲

Happy同bad應該幾難介定

Happy又好Sad又好，解釋得合理啲就得。

好緊張

陳明明係唔係班長細佬

LM

陸天晴同吳天光失散左果段時間發生左咩 佢依家好似冷靜得有d唔尋常

New post LM

陸天晴清楚知道佢殺緊嘅人係clone, 所以毫不留情

new post lm 加速

唉

我都咁覺得，成日形住其實佢都已經變成同黨

會唔會其實佢地自己就係第三代clone 但一開始比人放左係第個環境當實驗所以唔知情

live咗

留名先

東東 同 明明 到底同東明有咩關係

Live

推

推爆佢

我都有諗過 一二三代其實都係同一班人黎 有同一個樣
老師可能係其中一個研究人員 睇唔過眼/叛變而free哂上兩代既人出黎

可能天光係第四代試驗品。。。

因為寫緊個結局，所以想將放工後最精神的時間放在寫結局上，之後的更新時間會改到比較夜少少，因為要文字校對(雖然校咗都會有錯)，所以每日更新時間將會係約11點至12點倒，不見不散。

有事會講底，病了向大家請假，死了就報夢。

謝謝各位，一個正評，一個推，我都感動萬分。

加油，巴打

推下

推呀

不見不散

輕輕一推

新post 留明

等我……努力中……

小心身體

加油巴打！

巴打加油啊

等埋你

【122】
電梯門徹徹底底關上，
只是門壁濺染了鮮血。

我不想軟弱，所以我沉默，如像喪禮，凝視不會溫暖的血跡。

陸天晴面無表情，若無地在手機屏幕上滑來滑去，我默默瞥見她手機屏幕上顯示了一堆亂碼，然後她輸入了一組數字。

不一會，我經歷由昨晚到今天的第四次的轟隆一聲和眼前一黑。

【113】
「我們又見面了！吳天光！」何心仁女士在電梯廂前笑臉迎接。

火盞搖曳地照亮四周的岩石壁，這裡看似是一個洞穴。

「對啊！這裡是山洞。」何心仁女士讀心似地回答。

踏出電梯門，發現背面的電梯廂降落得像昨晚在溫泉室時的電梯廂，就是只有電梯廂，頂部還接駁著切斷掉的鋼纜。

除了何心仁女士外，這裡還有兩位五官錯配的怪物和有一位擁有青綠色耳朵的男人。

還有一位……

「林啟超？」我又驚又喜，聽圓淋淋的描述，我還以為他死了。

陸天晴也步出，從她表情的平靜，看來她已經跟林啟超見過面。

「吳天光！你也來了這裡嗎？等你很久了！我還以為你死了！外星人沒把你怎樣嘛？」林啟超站在何心仁女士的身後，精神十足的狀態。

「你……」我有很多問題，開口之際，卻被陸天晴先道：「對啊！吳天光差點被外星人捉走了，我們很艱難才來到這裡。」

我傻眼地望著陸天晴。

「你們帶林啟超去休息吧，我有點話要跟剛到步的他們說。」何心仁女士有禮地向怪物指示，然後對林啟超微笑：「明天再好好聚舊吧。」

林啟超點點頭，隨三位怪物去，隱沒在前方的黑暗中。

「對不起，這裡沒有桌子和椅子，隨便坐在地上吧。」何心仁女士伸手示意，並坐在地上。

我們也跟著坐在地上。

「什麼外星人？」我立刻問，望向陸天晴，望向何心仁女士。

「我需要你的幫助，所以你必須知道一切，我會把一切都告訴你。」

她黑色的眼瞳映照搖擺的火光，陷入似近還遠的記憶。

記憶的那時候，女人的女兒只有四歲。

「終止計劃？怎可能？」
在會議上，女人倏然站起。

空間遼闊的會議室，地是黑色的地板，四周環繞是湛藍的天空和一朵朵雲彩，完全分不清是真實的景像還是螢幕上的幻燈，然後中央設有巨大的圓桌，每位出席者的前方都有一塊浮空的屏幕。

這裡充滿了二十二世紀高科技的格調，但女人身處的年代只是九十初。

除了這圓桌上的十一人外，沒有人知道這裡是什麼地方，沒有人知道這地方在地球的哪裡，更不會有人知道這裡是不是地球。

「再這樣下去，我們可能控制不了這些科技和他們……」一個老年男人皺著眉，他正苦惱著一個影響世界命運的決定，這決定甚艱難，而且他似乎已經有所傾向。

事實上，他經常要決定一些事情，在1991年，他曾經決定發動一場戰爭，聽說這場戰爭死了七萬多人，真實的數字沒有人知道。

「我都認同，你們所研發的東西實在太危險。第一，現時第一代、第二代及第三代的複製人總數已經接近十萬，十萬人啊！已經是一支龐大的軍隊，而我們根本不知道這支軍隊是不是我們所能駕馭的，而且不知為何他們的力氣都比一般正常人大……真的越想越可怕……」一名較年輕的男人說，他擁有日本人口音，因為他是日本人。

真受不了，世界級人物的思想居然也是如此狹窄，何心仁女士心裡嘆息。

「我們都已經說了，複製人身上已設定本能制約，他們是不能傷害人類的！」何心仁女士快速說，顯示她很不耐煩。

「不！在卓醫生的報告上，曾經有複製人襲擊研究人員的情況，根據卓醫生的報告，原來當我們人類在他們面前出現攻擊或攻擊的意圖時，他們是可以隨時取去人類的性命，而且他們擁有的力量比我們大，這是很可怕的事情！這可能是一支不受控的軍隊啊！」日本男手中拿著一份報告，充滿了理據。

女人卻瞪向一位中年禿頭的男人，他叫卓醫生。

「如實報告……是我們的責任。」卓醫生立刻解釋，卻不敢直視女人的眼神。

「即使如此，他們困在EL恆星，根本不能離開，第一代複製人若接觸黑色粒子，便會粉身碎骨，至於第二代複製人和第三代複製人，我已經設定了所有複製人都不能進入黑色粒子的高塔，否則會死，而最重要是……」女人極力說服……卻……

「我知……最重要是，如果他們有什麼異動，我們都有對付他們的終極武器，就是能夠一併把所有複製人毀滅的裝置嘛！這安全保險妳已經說過無數次了。」一個中國藉的老年男人打斷說，卻帶著厭煩的語氣。

在這圓桌上，每一位都是世界上舉足輕重的人物，但他們之間有一個協議，所有人都必須遵守。
這裡，只有在圓桌上，沒有國與國，所有人都是以個別身份坐著。

「就是嘛！所以我不明白大家的憂慮？」女人一肚氣地坐回椅子。

大家開始紛紛討論。

「單是在世界各地的醫院裡，每日對不同病人抽取基因和腦記憶電波的舉動已經太危險，如果被發現……世界一定大亂。」
「現在的問題是……他們的能力無法預測……」
「在你們的報告上，你們為了研究和製造複製人的精神反應，你們在精神控制上的研究也有不少……但你們卻製造出很多意想不到的危險產物……」
「說真的，這些研究產物真的很適合用在軍事上，但其實我們國與國之間真的無需要再提昇武器的級數，核子已經足夠毀滅地球無數次，再多的已經吃不消。」
「其實我們都很重視和平。」
「你們在精神層面的控制已經足以覆蓋全球，這是極度可怕的，妳知道這意味著什麼嗎？」

「你們製造出多種精神電波，其中一種，令人失去飢餓感？妳知不知道，萬一這個精神電波洩漏到地球，這會產生什麼後果？」發動戰爭的男人凝重地說。

「人類不是一向厭惡飢餓的嗎？這可解決地球糧食短缺的問題。而且這是一個小的問題吧？只要人類自願吃點東西，精神控制便會自動解除，這不難吧？又不是厭食症，只是沒有飢餓感而已。」女人聳聳肩，感到這種討論十分無聊。

「不是厭食症那麼簡單啊，要解除『去飢餓感』的精神控制，必須靠逆向意志，那個人需要連續兩天自願吃東西，但是，當第一次吃東西時，對被精神控制的人是很痛苦的，因為身體就會產生強烈的排斥，刺激痛覺神經，我見過有些受試者發出慘叫，那種痛應該是非同小可，甚至會昏倒……很可怕的。」卓醫生眼神驚恐，彷彿那些受試者的痛苦就在眼前，總括地說：「所以，通常如果人不知道有關精神控制的事，都未必會再吃第二次，除非有其他很強的理由吧。」

「如果真的出現問題，我們便告訴他們精神控制的事就好了，為了生存，無論多痛都要吃第二次吧？」女人扼要地說。

事實上，同樣的討論，已經在這三年間輪迴無數次。

「還有這種……令人失去記憶的精神控制？這太可怕了！」

大家紛紛點頭附和。

「我們最初研究精神電波，是為了改善第三代複製人在精神層面上的缺欠，雖然我們還未能夠成功，但我們研究出『記憶消除』和『外型幻覺』這兩種精神技術也為我們帶來另一個好處。

因為第一代複製人和第二代複製人的外貌並不完善，將這兩種精神控制用在他們身上，使他們看不見自己和對方的異常特徵，也忘記自己是複製人，讓他們感覺良好，以仿似人類的感覺生活在EL恆星，這樣也對研究有幫助。」女人繼續解釋。

事實上，「記憶消除」和「外型幻覺」是唯一能夠使用在複製人身上的精神控制。其他的精神控制電波，均無法在複製人的大腦上產生任何影響，但這些精神控制電波，卻對真正的人類造成極大的威脅，這也是領袖人物所憂慮的事情，停止精神控制的研究，是他們覺得必要的事，但這意味整個複製人研究計劃都一併擱置。

「他們感覺良好？這對研究有什麼關係？」日本男真的很疑惑：「而且，他們感覺到自己是個怪胎嗎？反正都是跟一大堆怪胎在一起，怎會感覺自己是個怪胎？」

女人真的很累，但從不放棄解釋：「我們複製的第一代和第二代，如果沒有精神控制，他們是擁有複製對象的記憶，故此，他們會對自己的外貌產生恐懼，但有了精神控制後，他們才能夠忘記一切，亦看不見自己和對方的異常外型。

總括而言，第一代和第二代，他們是擁有人類的基本感情和記憶，只是沒有人類完全的外貌而已。

至於第三代卻剛好相反，第三代是研究者隨意創造外貌的人造人，所以他們擁有仿似人類的完美外貌，卻毫無人類的精神感情。」

事實上女人已經耐心解釋過無數次了，不過會議上有某些不是科研的人員，總是腦袋生蟲，永遠聽不明白，永遠需要解釋。

每次會議，這種對與答已經重覆千遍，但每次也能夠終結在一句話上。

「無論如何，一切都是為了『永生天國』。」名為何心仁的女人說。

篇章數字又亂了

【122】
電梯門徹徹底底關上，
只是門壁濺染了鮮血。

我不想軟弱，所以我沉默，如像喪禮，凝視不會溫暖的血跡。

陸天晴面無表情，若無地在手機屏幕上滑來滑去，我默默瞥見她手機屏幕上顯示了一堆亂碼，然後她輸入了一組數字。

不一會，我經歷由昨晚到今天的第四次的轟隆一聲和眼前一黑。

【123】
「我們又見面了！吳天光！」何心仁女士在電梯廂前笑臉迎接。

火盞搖曳地照亮四周的岩石壁，這裡看似是一個洞穴。

「對啊！這裡是山洞。」何心仁女士讀心似地回答。

踏出電梯門，發現背面的電梯廂降落得像昨晚在溫泉室時的電梯廂，就是只有電梯廂，頂部還接駁著切斷掉的鋼纜。

除了何心仁女士外，這裡還有兩位五官錯配的怪物和有一位擁有青綠色耳朵的男人。

還有一位……

「林啟超？」我又驚又喜，聽圓淋淋的描述，我還以為他死了。

陸天晴也步出，從她表情的平靜，看來她已經跟林啟超見過面。

「吳天光！你也來了這裡嗎？等你很久了！我還以為你死了！外星人沒把你怎樣嘛？」林啟超站在何心仁女士的身後，精神十足的狀態。

「你……」我有很多問題，開口之際，卻被陸天晴先道：「對啊！吳天光差點被外星人捉走了，我們很艱難才來到這裡。」

我傻眼地望著陸天晴。

「你們帶林啟超去休息吧，我有點話要跟剛到步的他們說。」何心仁女士有禮地向怪物指示，然後對林啟超微笑：「明天再好好聚舊吧。」

林啟超點點頭，隨三位怪物去，隱沒在前方的黑暗中。

「對不起，這裡沒有桌子和椅子，隨便坐在地上吧。」何心仁女士伸手示意，並坐在地上。

我們也跟著坐在地上。

「什麼外星人？」我立刻問，望向陸天晴，望向何心仁女士。

「我需要你的幫助，所以你必須知道一切，我會把一切都告訴你。」

她黑色的眼瞳映照搖擺的火光，陷入似近還遠的記憶。

【124】(切換視覺要說明，第三者)

記憶的那時候，女人的女兒只有四歲。

「終止計劃？怎可能？」
在會議上，女人倏然站起。

空間遼闊的會議室，地是黑色的地板，四周環繞是湛藍的天空和一朵朵雲彩，完全分不清是真實的景像還是螢幕上的幻燈，然後中央設有巨大的圓桌，每位出席者的前方都有一塊浮空的屏幕。

這裡充滿了二十二世紀高科技的格調，但女人身處的年代只是九十初。

除了這圓桌上的十一人外，沒有人知道這裡是什麼地方，沒有人知道這地方在地球的哪裡，更不會有人知道這裡是不是地球。

「再這樣下去，我們可能控制不了這些科技和他們……」一個老年男人皺著眉，他正苦惱著一個影響世界命運的決定，這決定甚艱難，而且他似乎已經有所傾向。

事實上，他經常要決定一些事情，在1991年，他曾經決定發動一場戰爭，聽說這場戰爭死了七萬多人，真實的數字沒有人知道。

「我都認同，你們所研發的東西實在太危險。第一，現時第一代、第二代及第三代的複製人總數已經接近十萬，十萬人啊！已經是一支龐大的軍隊，而我們根本不知道這支軍隊是不是我們所能駕馭的，而且不知為何他們的力氣都比一般正常人大……真的越想越可怕……」一名較年輕的男人說，他擁有日本人口音，因為他是日本人。

真受不了，世界級人物的思想居然也是如此狹窄，何心仁女士心裡嘆息。

「我們都已經說了，複製人身上已設定本能制約，他們是不能傷害人類的！」何心仁女士快速說，顯示她很不耐煩。

「不！在卓醫生的報告上，曾經有複製人襲擊研究人員的情況，根據卓醫生的報告，原來當我們人類在他們面前出現攻擊或攻擊的意圖時，他們是可以隨時取去人類的性命，而且他們擁有的力量比我們大，這是很可怕的事情！這可能是一支不受控的軍隊啊！」日本男手中拿著一份報告，充滿了理據。

女人卻瞪向一位中年禿頭的男人，他叫卓醫生。

「如實報告……是我們的責任。」卓醫生立刻解釋，卻不敢直視女人的眼神。

「即使如此，他們困在EL恆星，根本不能離開，第一代複製人若接觸黑色粒子，便會粉身碎骨，至於第二代複製人和第三代複製人，我已經設定了所有複製人都不能進入黑色粒子的高塔，否則會死，而最重要是……」女人極力說服……卻……

「我知……最重要是，如果他們有什麼異動，我們都有對付他們的終極武器，就是能夠一併把所有複製人毀滅的裝置嘛！這安全保險妳已經說過無數次了。」一個中國藉的老年男人打斷說，卻帶著厭煩的語氣。

在這圓桌上，每一位都是世界上舉足輕重的人物，但他們之間有一個協議，所有人都必須遵守。
這裡，只有在圓桌上，沒有國與國，所有人都是以個別身份坐著。

都係重新post過……發覺篇章數字都漏了，切換視覺嗰句都漏埋……所以還是重post……

好亂 可能係我蠢
但又好似對於點解怪物逼主角們食野開始有點背景了
同埋複製人睇複製人係睇唔到五官扭曲既樣
咁圓淋淋....

Live咗

因為仲未可以解釋得哂……
連埋下一節一次過post可能會清晣一啲……

「就是嘛！所以我不明白大家的憂慮？」女人一肚氣地坐回椅子。

大家開始紛紛討論。

「你們製造出講故台，其中一種，令人失去LIVE感？妳知不知道，萬一這個講故台洩漏到連登，這會產生什麼後果？」

「連登讀者不是一向厭惡LIVE的嗎？這可解決香港小說短缺的問題。而且這是一個小的問題吧？只要讀者自願看點文章，講故台控制便會自動解除，這不難吧？又不是日日都LIVE，只是沒有LIVE感而已。」

「不是日日都LIVE那麼簡單啊，要解除『去LIVE感』的講故台，必須靠逆向意志，那個人需要連續兩天自願追文，但是，當第一次追文時，對被講故台控制的人是很痛苦的，因為身體就會產生強烈的排斥，刺激痛覺神經，我見過有些讀者發出慘叫，那種痛應該是非同小可，甚至會昏倒……很可怕的。」卓醫生眼神驚恐，彷彿那些讀者的痛苦就在眼前，總括地說：「所以，通常如果人不知道有關講故台背後的事，都未必會再看第二次，除非有其他很強的理由吧。」

「如果真的出現問題，我們便告訴他們講故台的事就好了，為了生存，無論多痛都要追第二次文吧？」

事實上，同樣的討論，已經在這個月間輪迴無數次。

「無論如何，一切都是為了『永生LIVE國』。」

幽默感呢家嘢

啫係班怪物叫佢地食野係為左幫佢地？主角佢地係比人精神控制緊？

係，不過有好多野未講，而家只係將有啲乜野舖哂出嚟，至於啲乜野同乜野搞咗啲乜野搞到咁，應該今晚都未講完。

有個女仔睇唔到有異樣=佢係第一，二代？
圓淋淋一早死左
老母用複製技術整返個女？

呢幾段要睇幾次再link返之前先開始明發生緊咩事

呢個真相會用幾萬字展開……

應該係 我都係諗到呢個

應該係第三代，第三代除咗擁有睇唔到對方有異樣之餘仲係擁有同人類無異嘅外表。

「第三代是研究者隨意創造外貌的人造人，所以他們擁有仿似人類的完美外貌，卻毫無人類的精神感情。」

但主角都睇唔到五官扭曲既圓淋淋

即係圓淋淋真係複製人 怪物反而係好人 真正可怕既係人樣既複製人 其實樓主都解得幾好 冇失望 加油加速

但點解全地球人一夜間消失晒咁濟？
複製人點解可以入到黑色粒子高塔黎左地球
仲係好多問號

所以其實天光一班人全部都係複製人?
係唔知點樣既情況下傳左去世界末日後既地球?

邊個係林啟超？

天光去左個嗰星球？
個度咪有一班人唔可以上高塔

好正

似

用咗成個下晝追哂
屌拿媽原來未完

今日要暫停一晚了，因為要整理的內容太多，今日狀態麻麻，我需要多點時間

Live嗰個改篇真係好正笑死我

有冇人記得

同學之一？

等你

竟然live左

有樣野留意咗好耐，想對作者反映下。

作者可唔可以唔好專登quote佢地講解劇情？直接喺文中交待唔好咩？

有啲讀者好熱心，對某件事/劇情, 推好多好多個可能性出嚟。萬一佢地講中咗，其他人再睇返個故其實真係無乜驚喜，有曬心理準備。
問題唔喺block唔block 或者係咪唔准人講啦，懸疑故有人討論好正常，但好多人用追故模式方便之餘係唔想睇到呢啲推理。

當年紅van嘈到開討論post就因為咁。

仲有明明之後就會交待劇情，總係有幾件煩膠每睇一兩篇就問一次點解呢樣點解果樣、即係點、唔明。而作者又真係好熱心去解答佢地，睇完篇文，一拉落去即刻睇到個回覆，有曬答案 ，無思考空間。

建議果幾條友去睇TVB劇算，畫公仔畫出腸交待劇情幾好丫，唔好浪費個故

想知咩事 睇落去囉，追落去咪真相大白囉,問咁多 不如直接問個結局丫

圓淋淋會唔會係第一個完美既複製人？
又有正常外觀、又有感情同記憶
可能成件事既關鍵就係圓淋淋

開頭老師條屍冇理，表示當時全世界應該都係第三代冇感情clone?

其實作者有放上紙言，驚討論嘅可以上紙言睇。我之前一次過追晒前幾個故。

睇咗好耐但唔記得留名

gd idea

有班撚屌同打手好鍾意入人個故問以前D故ge事
想問下個故最後xxx發現yyy係兇手，但大家都當無事發生，而aaa同yyy究竟係唔係父子關係？好亂呀

呢種人可以屌返人轉頭 叫人睇曬以前n個故先嚟追

好好睇

Pish

係咪夜晚先有文

【125】

女人把半份沒有名字的會議記錄遞到吳天光面前，當中卻沒有提及一個名詞，永生天國。

此時候，吳天光也借了一枝筆，和一張紙。

【126】(切換視覺要說明，吳天光)

「我已經極力反對繼續複製人的計劃，但會議上的人堅持進行，我也沒有辦法。」

我怔怔望住這份用英文寫成的會議記錄。

「為什麼大家要堅持進行這個複製人計劃？妄想要成為上帝嗎？」我草草地問。

「人類的欲望是無止境的。」何心仁女士草草回答。

但，我不明白的事還有很多。

為何我們會失去飢餓感？
為何「怪物」要我們吃東西？
為何我們最初看不見「怪物」的特徵？
為何需要靠恐懼的感覺來看見「怪物」的特徵？
為何「天使」要迷惑我們成為狂熱的信徒？

為何我們要殺死陳明霞老師？

「你們對我們使用了精神控制？」我再蠢豬，都能從中找到一些脈落。

在這洞穴裡，火光搖曳，三個坐在岩地上的人，拖著長長的影子，很有說故事的氣氛，如果只是一個與己無關的科幻故事，那有多好。

「複製人計劃多年來推行順利，連接兩個空間的黑色粒子一向穩定，可是，就在昨天，發生了計劃開展以來從沒有出現過的嚴重事故，宇宙黑色粒子失控了，黑色粒子，亦即是黑霧，黑霧濃罩地球，就連EL恆星的所有區域都發生宇宙黑色粒子洩漏狀況，令地球和EL恆星兩個空間不受控地完全連接，但不知怎的，被黑霧濃罩的99%地球人類雖被黑霧的引力吸走，但卻沒有傳送到另一邊的EL恆星，他們可以說是不知所縱，亦可以說已被粒子吞噬，反而，被獨立鎖在EL恆星上的龐大實驗室的第三代複製人，他們成功踏入地球，更想不到，他們的目的是要消滅人類，成為大地的主人。」何心仁女士憶說。

這事情太複雜，但是「消滅人類，成為大地的主人」，這句話實在太科幻，如果這是虛偽的故事，我一定人聽得津津有味，不會像現在聽得手在打顫。

「我猜想，這場宇宙黑色粒子失控事件，都是他們的所為，但我不知道他們是怎樣辦到的……

事實上，我不知道他們是如何衝破我們在EL恆星所設下的結界，還竟成功向地球發射出『去飢餓感』的精神電波，更把我們最危險的一千個精神實驗室以一萬年光速發射地球某一千個角落……」
何心仁女士一邊述說，我一邊在紙上抄寫。

原來……
所謂的第三代複製人，是雅各和亞設他們。
然後第二代複製人，是媽媽……爺爺……和陳明霞老師他們……
最後第一代複製人，是五官錯位的他們……

「最危險的精神實驗室？」我已經聯繫到了，圓淋淋曾經說過我們昨晚重遇的地方，是一個奇怪的圓型建築，裡面有個類似實驗室的地方。

「對，那裡有最危險的精神電波，但這種精神電波只局限於實驗室的範圍裡，不會覆蓋整個地球。」何心仁女士的臉色不安，沉重地說：「這種精神控制的名字叫『宗教』，這是他們向你們局部人類所下的第二種精神控制。」

本身「宗教」這種東西在人類歷史上引發的暴走，相信我不必以論文的字數去描述，任何人都會知道，也有些人會把宗教定性為迷信，但這些人沒有意識得到，信仰無處不在，人類永遠都是賴以「信仰」生活。

這番話，是陳明霞老師對我說的。

「我們原本研究這一種名為『宗教』的精神控制，是方便我們操控複製人的心智，避免出現這種叛亂，可惜……這種精神控制對複製人完全沒有作用，因為他們心中缺乏敬仰神明這種精神結構，所謂的精神控制，其實就是加強人在精神層面上本身已有的渴求，達到欺騙自己的效果。所以，這也說明了為何許多精神控制都無法使用在複製人身上，因為複製人在精神渴求上，遠遠比真正的人類少。另外，我還可以告訴你，其實所有『精神控制』都可以被解除，例如……

『去飢餓感』的解除方法：連續兩天自願吃東西。
『記憶消除』的解除方法：被他人告知記憶中最深刻的真相，所有記憶都會回來。
『外型幻覺』的解除方法：對產生的幻覺對象感到恐懼和不信任。」

何心仁女士一一說出，但她好像未有說出『宗教』的解除方法。

「那麼第一代和第二代複製人呢？他們是怎樣的？難道他是幫我們對抗第三代複製人嗎？等等，換句話，除了第三代複製人對我們下了『去飢餓感』的精神控制，妳們也對我們用了其他精神控制？」我一連串地問，邊在地上的筆記疾筆書寫。

「第一代和第二代複製人，他們都是擁有複製對象記憶和基本感情的一群，他們本來以為自己是人類，但發生宇宙黑色粒子變異的昨天，他們被第三代複製人透過EL恆星的天際廣播被告知真相，所有精神控制被解除，他們回憶起自己的身份，看清楚自己的本相……這也是第三代複製人的詭計，他們令EL恆星產生混亂，趁混亂之中奪取我們更多研究資料……

然後，你說得沒錯，那一天我對你們用了『記憶消除』和『外型幻覺』的精神控制，這也是逼不得已……因為我們跟第二代複製人協議好，穿越黑霧來到地球，為了拯救剩餘1%的你們。計劃的研究人員為了防止機密洩漏，複製人早就設定了安全制約，就是不能向真正人類說任何關於複製人和精神控制的資訊，所以只能使用迂迴的方法，誘騙你們吃東西，這也是為何我們必須向你們使用『記憶消除』和『外型幻覺』的精神控制，否則你們根本一點都不會相信擁有怪異特徵的複製人。

可惜，『外型幻覺』的精神控制於同一個人身上重覆使用，『記憶消除』的精神控制，亦不能在同一人身上重覆消除同一段記憶。」

何心仁女士一直用難過的語氣說，看來這是一件很崩潰的事，雖然我完全無法想像那種情況。

可是……我還有問題……關於圓淋淋……
還有問題……關於我……

還有問題延伸下的問題和問題……

【127】
吳天光的手抄筆記：

過程一：複製人計劃的EL恆星

第一代複製人(兩座巨塔城市的怪物)
- 五官錯配
- 擁有基本情感
- 原本擁有複製對象的記憶>被『記憶消除』>已遺忘記憶
- 被『外型幻覺』>看不見自己及別人的異常特徵。
- 原以為自己是真人類，在EL恆星生活。
- 無法穿越黑色粒子到達地球

第二代複製人(媽媽、爺爺……)
- 有怪異的特徵
- 擁有基本情感
- 原本擁有複製對象的記憶>被『記憶消除』>已遺忘記憶
- 被『外型幻覺』>看不見自己及別人的異常特徵。
- 原以為自己是真人類，在EL恆星生活。

第三代複製人(雅各、亞設)
- 由研究員塑造出完美人類的外貌。
- 沒有複製對象。
- 沒有情感。
- 在EL恆星上被隔離在實驗室。

過程二：世界末日
- 發生黑色粒子異變，EL恆星發地球兩空間不受控式連接。

過程三：地球的變異
第一代複製人
- 已被第三代複製人告知真相，消除了『記憶消除』及『外型幻覺』？> 能夠看見自己及其他複製人的本相。
- 無法穿越黑色粒子，無法於地球出現。

第二代複製人
- 已被第三代複製人告知真相，消除了『記憶消除』及『外型幻覺』？> 能夠看見自己及其他複製人的本相。
- 穿越黑色粒子前往地球。
- 與何心仁合作，向所有真人類施加『記憶消除』及『外型幻覺』精神控制。
- 礙於不能告知真相的原定制約，只能以迂迴誘騙方式令真人類吃東西。
- 目的：拯救1%真人類？>真的嗎？

第三代複製人
- 向所有真人類施加『去飢餓感』精神控制。
- 穿越黑色粒子前往地球。
- 誘騙真人類前往精神實驗室，令真人類受『宗教』精神控制影響。
- 目的：滅絕真人類，取而代之成為地球主人。

1%真人類
- 被『去飢餓感』。
- 被『記憶消除』及『外型幻覺』>忘記世界末日發生的事、看不到第二代複製人的特徵。

99%真人類
- 被黑色粒子吞噬。

註：精神控制
『去飢餓感』：
- 去除飢餓感，直至餓死。
- 無法於同一人重覆使用。
- 只能使用於真人類。
解：連續兩天自願吃東西，但第一次吃東西時，身體反應痛苦及昏倒。

『宗教』
- 作用：成為狂熱的信徒，聽命於指定人。
- 限1：無法於同一人重覆使用。
- 限2：只能使用於真人類。
- 限3：其影響電波只覆蓋於精神實驗室。
- 解：未知

『記憶消除』：
- 作用：消除某一段記憶。
- 限1：不能在同一人身上重覆消除同一段記憶。
- 限2：可使用於真人類及複製人兩者。
- 解：被他人告知記憶中最深刻的真相，所有記憶都會回來。

『外型幻覺』：
- 作用：在視覺上將所有人幻化成正常的外貌。
- 限1：不能於同一人使用多於一次。
- 限2：可使用於真人類及複製人兩者
- 解：對產生的幻覺對象感到恐懼和不信任。

那，圓淋淋呢？

【128】(切換視覺要說明，第三者)

不要把「宗教」和「信仰」混淆。
「宗教」只是「信仰」的一種。

陳明霞老師曾經說過，人類永遠都是賴以「信仰」來生活。

有些人以愛情為信仰，
有些人以成就為信仰，
有些人以夢想為信仰，
有些人以權力為信仰。

「信仰」是一種食糧，沒有糧食，人將敵不過死亡的本能。
所以，世上曾有數之不計的人死於信仰飢餓，不能自救。

但對於這群複製人，他們並沒有「信仰」可言，他們內心缺乏「信仰」。

第一代和第二代複製人，外貌不完整，他們雖然擁有複製對象的表層記憶、擁有屬於自己的情感，開心時會笑，傷心時流淚，但一切流於淺層，他們並沒有對世界的渴求，他們鮮少人有「感動」的情緒，因為他們內心深處並沒有什麼可以被「觸動」。研究人員相信，這可能是他們缺乏了成長的過程，因為成長是塑造心靈的重要點。

至於第三複製人，他們擁有完美的人類外表，卻沒有記憶，甚至沒有真正的情感，但他們能夠透過研究人員為他們插入的知識和認知從而對環境作出反應，開心時會笑，傷心時流淚，卻不是真正的情感。

這時候，什麼黑色粒子還未發生異變，地球99%的人類還未消失，吳天光還在睡夢中，密謀改變人類歷史的EL恆星依然聳立著兩座高塔。

「難道真的沒有辦法完完全全複製出真正的人類？無論外貌、思想……和行為……」何心仁女士站在高塔之上，俯瞰繁華的古中東城市，大街小巷混雜了五官錯位的人類和長有其他異常特徵的人類，卻沒有一個正常外貌的人類。這一刻，他們還受精神控制影響，忘記複製對象的記憶，也看不到自己和別人的真正外貌，幸褔地活在謊言中。

擁有正常外貌的第三代被隔離在另一個空間，那個地方很單調，就如他們的情感一樣，叫做第三代實驗室。

「何心仁，其實妳覺得怎樣才叫做真正的人類？」卓醫生雙手插在白袍的袋裡，凝望眼下的怪物產地，眼神中充滿了精闢的想法，所以何心仁女士很好奇。

「說實話，第二代複製人的確比較接近人類，至少他們的思想感情完整，某些外貌其實可以調整，只是身體某些部份留有不明的黑洞無法填補，有些還可以透過衣服遮蓋，但其實只要運用『記憶消除』和『外型幻覺』，這樣就可以解決很多問題。」何心仁女士信心滿滿說，但語氣忽然暗淡：「我知道……最大問題依然是精神情感……我們無法複製出在精神情感上一模一樣的人類。」

何心仁女士陷入思緒，沒有注意卓醫生此刻驚訝的表情。

「等等……發生什麼事？」卓醫生惶恐，伸手指著城中街上的一團黑影。

「是黑色粒子？怎會這樣？」何心仁女士大為震驚，然後眼前出現凌空的平面螢幕，螢幕顯示著一個西方男人，男人神色緊張，背景是暗黑的書房，。

「何心仁博士，地球這邊發生奇怪的事情，我們的偵測機居然發現在大西洋中間出現黑色粒子，按理應該不會出現在這裡的！而且黑色粒子有擴散的跡象，這是發生什麼一回事？」男人慌張地說。

何心仁女士和卓醫生還未得及分析回應，旁邊又出現另一道平面螢幕，螢幕顯示著一個穿實驗白袍的男人，男人同樣神色恐懼，背景是實驗室。

「博……博士……這裡發生事故……第三代他們……衝破了防線……」男人別個頭，大概是目睹一些緊急的狀況，立刻衝離鏡頭，失聯……

一秒間，何心仁女士和卓醫生的眼前出現十多個的屏幕，每一個屏幕的狀況也顯示出緊急和混亂。

「糟糕了！第三代他們發射『去飢餓感』的精神電波……這樣……全球人類可能會在不知不覺間餓死的……要知道要連續兩天吃東西，對第一次吃下東西就感受痛苦的人而言，要他們在第二日都吃下，這是很難的……除非告訴他們真相……」其中一個屏幕的男人崩潰抓狂。

「再這樣下去……黑色粒子會擴散到城市……」另一個屏幕的男人絕望地說。

「我們……」卓醫生驚呆，他在這裡研究多年，從來都發過這種緊急的狀況，腦袋一片空白，完全不懂應對。

「卓醫生，請你即時回去總部，關掉黑色粒子的系統，我需要留在這裡應對狀況。」何心仁女士迅速說，邊撥動凌空的螢幕，啟動天際廣播系統。

卓醫生踏上連接星空的天梯，以最快速度跑上。

「各位，這是你們的機會了……」

何心仁女士充滿蠱惑而興奮的聲音，從天際，從四方八面，從宇宙的大氣傳入每一位第一代和第二代複製人的耳朵裡。

何心仁女士告訴他們一個崩潰的壞消息，
同時間，也告訴他們一個心動的好消息。

何心仁女士很清楚知道為何這麼多種類的精神控制，只有『記憶消除』和『外型幻覺』能夠用在複製人身上。

因為複製人心裡面沒有其他別的精神渴求，他們是最大的精神渴求只有一樣，就是成為真正的人類。

何心仁女士說過了，所謂的精神控制，就是加強人在精神層面上本身已有的渴求，達到欺騙自己的效果。

為何這一切都好像在何心仁女士的掌握中？

……

用天際廣播告訴他們真相，令第一代和第二代回復記憶，消除幻覺，明明不是第三代複製人，而是何心仁女士本身。

解左好多

但係都係仲有好多未解

睇黎結局冇乜可能係happy ending

所以開頭個男人係啱嘅 真係要殺左何俊仁

一萬年光速

光年係距離
光速已經係速度

發燒中…………

無物理底……忘記資料搜集作修正……

保重龍體

推！

何心仁想制造出最接近人類既複製人，一個擁有複制本體記憶，有情感既複制人，從而複制返佢死左既囡，所以制造左呢次事故

佢會唔會就係卓醫生 何俊仁既老公 其實所有野都係佢引導

民主黨真係冇好嘢

仲有恆星/行星

加速

文呢

樓主發燒 體諒下

【129】(切換視覺要說明，吳天光)

昨日至今一直尋找的答案，逐漸透明，卻不減我的畏懼。
在神秘不見天的洞穴裡，在何心仁女士的眼前，我是什麼？為何她告訴我這些？然後她想我怎樣？

「我已經知道那麼多了，為什麼我還未恢復記憶？」我問，望一望陸天晴，她聳聳肩，卻滿懷心事的樣子。

何心仁女士嘆一口氣，語帶同情地說：「被『記憶消除』的人的記憶都會暫存在裝置中的無限資料庫裡，所以，我知道關於你的記憶，也知道你為何還未恢復記憶，這是因為你還未知道記憶中最讓你深刻的事情。」

「請你告訴我，我已經有十全十的心理準備。」我說。

「陸天晴最深刻的記憶是殺了陳明霞老師的原因，而你，你是親眼目睹至親的消失，但你無能為力。」燈盞的火光映在何心仁女士的臉上，令深刻的輪廓泛光。

【130】(切換視覺要說明，第三者)

世界末日的早上，天色猶如傍晚般昏暗，沉積的厚雲遮敝了所有光線，但天文台明明沒有說今天會下雨。

吳天光離開家門前，她媽媽叮囑他要帶雨傘，可是吳天光偏偏不喜歡帶雨傘，而且他家距離學校只有幾步之遙，他不願意增加上學的負擔。

可是媽媽卻擔心他淋雨後會生病，整個早上都在囉嗦。

最後，吳天光還是刻意忘記攜帶雨傘，匆匆離開家門。

但「媽媽覺得你很易病」的病在吳天光身上發生得很嚴重，所以當吳天光踏入校門前，竟聽見媽媽的呼喊。

「光仔！雨傘啊！你忘記帶雨傘啊！」

當時，雨還未下。

吳天光在校門外目睹媽媽拿著雨傘趕至，心裡感覺不是溫暖，而是羞愧，不是為自己不帶雨傘而要媽媽特意拿來的這種事感到羞愧，而是在眾目目癸癸下被媽媽在學校門外噓寒問暖的羞愧……

心裡面明明知道這是愛。

「我不用妳來，妳走吧！」吳天光壓低聲線，難掩臉上的厭煩。

這種對自己感到厭煩的神情刻在天光媽媽的眼裡，但媽媽明白的，只是媽媽真的很怕孩子像那次一樣得了大病，孩子的大病對媽媽來說是錐心的惡夢，特別吳天光在那場大病中差點要了他的命。

可是吳天光看來很不滿，媽媽沒有辦法，她把雨傘交在吳天光的手裡，便默默離開。

作為媽媽，這也是沒辦法的事情，孩子大了，多半不喜歡媽媽出現在校門前，可能兒子覺得這樣在同學面前被媽媽溺愛，是很丟臉的事。

但當兒子真正長大後，真正成熟了，便會發現今天的珍貴，因為以後再沒有機會了……

……

有人曾說，世界末日會來得很突然，突然間，世界末日就來到了。

黑霧忽然在各處暈開，一團一團，在四周迅速蔓延。

在校門前，吳天光無法明白狀況，一剎間，他眼見很多學生和路人被黑霧濃罩身體，仿如被黑暗吞噬，場面匪夷。

對於吳天光，一切發生得太快了，才意識到危險時，他的媽媽就在眼前的黑霧裡消失無蹤。

「媽媽？媽媽！」吳天光雖然大叫，但黑霧沒有把他的媽媽吐回來。視覺太震憾，吳天光無法維持思考，差點踏進黑霧中，但及時，又被一手拉過來。

「吳天光，快走吧！這些黑霧不尋常啊！」圓淋淋突然出現，並拉著他往學校裡跑，因為校門外已經佈滿黑霧，無處可逃。

「但……」吳天光滿臉焦慮，他不知道那些黑霧究竟會把媽媽怎樣。

他對這突如其來的一切，無能為力。

巧合地，5A班全體同學正好集合在有蓋操場的小食部附近，因為5A班今早原本有班會活動，並約定於這裡集合。

眼見他們每位神色緊張，似乎已經目睹黑霧異象，可怕的是，吃人的黑霧正由露天操場慢慢擴散而來……

「你們還在這裡做什麼？快跟我來！」一個戴著防毒面罩的女人向5A班同學高呼，從聲音和身型，5A班同學知道，她應該是5A班的班主任，陳明霞老師。

【131】

「我不用妳來，妳走吧！」
這是他跟他媽媽的最後一句說話。

也是，

因為天空始終忘記下雨，
沒用的雨傘孤伶伶地遺在校門外。

忘記真好。

樓主快啲好番

好返好多了

今晚會完?

見到 忘記真好 呢四個字有少少想喊

不知道媽媽聽不聽到天光最後叫既媽媽

忘記真好
想喊

身同感受

不會，但正評加速

其實要交待返都要一段時間，所以無咁快完住…………
我今次盡量不會草草完事……盡量……

唔好爛尾

真

冇咁快完唔緊要 最緊要高質 隔離睇緊個故寫到臨尾樓主消失左 正評支持

好正呀

書已訂

文呢？

唔好爛尾就得

等文

唔好重蹈長洲故結局

今晚要凌晨一點

Push

1點咁夜

【132】
G樓、二樓、三樓、四樓、五樓已被黑霧侵佔，無處可逃。

來到六樓，5A班同學跟隨戴上防毒面罩的陳明霞老師來到他們自己的課室，關上門。

「在這裡就安全了嗎？」有同學緊張地問。
「究竟發生什麼事？」
「我很害怕啊……」
「嗚……」

課室的同學惶恐不安，但陳明霞老師這時候居然取出手機，在螢幕上滑來滑去。

「放心，我們正在解決事情。」陳明霞老師說。

同學們面面相覷，不明白陳明霞老師的意思，不過她是這裡唯一的成年人，同學們都相信她，而且她是陳明霞老師。

過了十五分鐘，
黑霧果然沒有滲進這課室，不知道陳明霞老師施展了什麼魔法，雖然這裡看似安全，但同學們很擔心外面的狀況……

同時，也開始對防毒面罩下的陳明霞老師感到好奇。

再過十五分鐘，大家依然焦燥不安。

「宇宙黑色粒子很快便會消失。」陳明霞老師邊說邊望著手機，同學們對這個科幻的詞彙感到一頭霧水。

黑霧依然在窗外瀰漫，沒有消失的跡象，
同學們也看不見陳明霞老師面罩下的表情。

「消失？是不是會沒事……？」一位同學囁嚅地問，他就是邱俊傑。

「嗯……」陳明霞老師點了一下頭，然後說：「我想問大家一個問題。」

沒有同學說好，也沒有同學說不好。

「『人類』的定義是什麼？」陳明霞老師問。

同學思考一會，紛紛給了很多答案，卻沒一個夠精準。

「我在想……根本無需要定義吧？」陳明霞老師五隻手指放在面罩上，漸漸把面罩挪開。

陳明霞老師以怪物的面貌展示在同學的眼前，真的很可怕，這種恐怖的臉怎會是人類？

她不可能是人類！對了？怪異的黑霧，一定是這隻魔鬼弄出來的吧？

每個同學都是這樣想，除了袁琳琳。

因為黑霧沒有消散，同學們又不能離開課室，但面對眼前可怕的怪物，同學們驚惶失措，所有同學唯有退到課室裡的最後面，盡量，盡量遠離怪物。

「我的樣子真的很可怕嗎？」陳明霞老師踏前一步，她擁有陳明霞老師過去的記憶，但她也知道自己只是一個複製人。

雖然那些只是沒有感情的記憶，但她依然很想取代她，成為她。

但她不是她。

她的學生也不接納她。

太誇張了，沒有人的臉是長這個樣子的。

這裡只有袁琳琳一個感到無比疑惑，為什麼大家那麼害怕眼前的陳明霞老師？

但既然大家如此害怕，那一定有大家害怕的原因，所以到最後，連袁琳琳都在害怕，即使她完全看不見陳明霞老師臉上的可怕。

【133】(切換視覺要說明，吳天光)

「在驚恐之中……我們殺了陳明霞老師……陳明霞老師沒有還手……我們用書本扔向她……用椅子扔向她……用𠝹刀扔向她……她沒有還手……直至頭破血流，直到死了……都沒有還手……」

我從結結實實的記憶中回來，回到這個山洞來，回到何心仁女士的眼前。

「雖然你們已經被『記憶消除』，但當你們看見陳明霞老師的屍體伏在課室裡，你們腦袋依然會自動尋找失落的記憶，拼湊出符合眼前環境的合理脈絡，所以便出現了一種情況：你們記得你們殺死陳明霞老師，但卻忘記所有事情的原因。」何心仁女士解釋後露出微笑：「對了？你們沒有被陳明霞老師還擊是出於運氣，每一位複製人的思考運作模式都不同，至於當時這個老師思考著什麼，連我都不知道。」

「那麼我在復康大樓遇見的陳明霞老師……」

「都是複製人，陳明霞老師的基因很強，既聰明且靈敏度高，多造了一位也無妨，因為我們希望可以用優質的基因改善第二代的缺點，可惜還是不行，但她現在是我的得力助手，就連第三代複製人看見她都會退避。」與其說何心仁女士欣賞陳明霞老師，倒不如說她很滿意自己的作品。

真的陳明霞老師看來已經死了，真的陳明霞老師也是一個聰明靈活的女人。

有很多事情，我無力消化，也再想不了太多。

反正，死的人太多了……
我放棄了。

「可是……要你們自願吃東西真的很難……

其實從自稱天使的第三代複製人跟你們說不要相信任何人開始，你們就開始看見第二代複製人的真象，我們亦已經失敗了，第二代複製人已經無法挽回你們的信任。即使欺騙你們有幻覺有精神病……這些都太牽強了……」

還有……很多很多……

「吳天光，我已經把事情告訴你了。現在，我又需要你幫助我。」何心仁女士懇切地說。

還有很多問題……
算吧……

「世界都已經末日了，我沒有什麼可以幫助妳。」我說，因為萬念俱灰，大概就是這種感覺。

「吳天光，不要這樣，其他同學還等著我們去救的！」說這句話的人是我身邊的陸天晴，而陸天晴剛剛親手殺了兩位同學。

「救……救他們……我連自己都救不了……對了？圓淋淋我都救不了……」

忽然，我的臉被陸天晴轉過來面向她，淚汪汪的雙眼倒映著我的頹然，再忽然，她一巴掌摑下來。

看得多電視劇，就會相信被大力掌摑的人會清醒一點，我不知道是否可信，反正陸天晴就是信了。

「吳天光，你曾經說過，你那時候曾經說過的……」陸天晴淚眼哽咽。

「我知道了……」我提起精神，因為我不忍女生在我面前哭，更加不想女生因為我的軟弱而哭。

我知道陸天晴所指我曾經說過什麼，想不到她到現在還記得。

「未來是充滿希望的。」何心仁女士鼓勵地說。

「如果要我幫妳，妳必須回答我接下來的問題！」我堅決。

引用黎明金句，核心的外圍是核心的內圍。
當我以為自己已經在核心的內圍，才發現核心裡面原來還有個核心，於是，原來我還是在核心裡核心的外圍，所以究竟核心內還有多少核核，於是在核核之間又衍生多少外圍和內圍？從內而外數算，我究竟站在核心中的第幾層核心？

相信「核爆」就是這個原理。

所以在神秘的洞穴和搖曳的火光下，開始猶如「你問我答」的環節，希望多接近一點核心的核心處。

「既然妳說到妳和第二代複製人都是想幫助我們，但我曾經見過他們殺人！」

「第二代複製人是有基本感情和喜怒哀樂的，盛怒之下，他們會做出什麼事，我不能控制。」何心仁女士無奈補充：「就連決定要不要找你們幫助，我們都有分歧……他們覺得不必，而我覺得必須。」

我也想問關於在OK便利店死去的男人的事，但還是算吧，這不是合適的時候。

「為何妳叫我去救圓淋淋時，吩咐我不要吃東西？」

「是因為吃東西對被已被精神控制的你們是痛苦的事，當第一次吃下去時，身體就會產生強烈的排斥，刺激痛覺神經，甚至昏倒，昏倒後你又怎能幫我救琳琳？當日你的複製人誘騙林啟超吃下東西時，正正因為林啟痛苦的狀態，才嚇跑了另一位同學。」

何心仁女士所說另一位嚇跑了的同學，應該是指邱俊傑了。

「對了？林啟超為何說我被外星人捉了？」

「這是沒有辦法的事，為了讓他重新信任我們，我們對他說謊，他才看不見其他複製人的怪異特徵。你要明白，雖然我不是複製人，不受制約所限，所以可以告訴別人有關精神控制的真相，但全世界就只有我一個人知道真相，一個人的力量有限，而且又有幾多人願意相信我一個人？所以，我們能夠的是，做得多少得多少，救得多少得多少。」何心仁女士善良地說，想了想，補充：「當然，你也有權選擇不相信我，而覺得我只是一群怪物的領袖。」

其實不用她說，以上解答都可以推斷得出，只不過……
「不要相信任何人」這句話在腦內盤旋不休，不斷提醒我，雖然對我說這句話的班長陳諾明已經死了……

已經死了。

但根據有關「精神控制」的邏輯推論，有件事我想不明白……

「我能夠理解，妳和第二代複製人為了拯救我們，所以對我們撒謊隱瞞……」我思付著說。

「對，或許用的方法很奇葩，因為我們知道第三代複製人必定會向你們說些令你們懼怕的話，所以第二代寧願欺騙你們有幻覺，甚至有精神病，只要你們相信是這樣，都可以令你們保有對其他第二代複製人的『精神控制』，從而誘騙你們自願吃東西，昨晚把你們抓到青山醫院病房，曾說過為你們注射，其實是想注射一種迷幻劑，擾亂你們的神智，令你們慢慢相信自己有病……」何心仁女士再說下去就是一萬字了，但我不是問這個……

所以，我打斷：「我是想問，為何要用這種方法？明明可以有第二種方法使用……」

何心仁女士歪著頭，裝作不明白我所指。

「『記憶控制』不能在同一人身上重覆消除同一段記憶，意思就是，可以在同一個人身上消除另一段記憶。所以，為何你們不索性再一次消除我們的記憶，讓我們忘記應該對別人產生的不信任和恐懼？甚至當我們第一次吃東西後，亦都可以用『記憶消除』，讓我們忘記第一次吃東西的痛苦，然後第二天吃多一次，『精神控制』便能解除。」我望著自己手抄的筆記指出。

因為實在太複製，若沒有把重點抄寫，就不能看清脈落，也不可能發現問題。

「吳天光，你很聰明。」何心仁女士微笑說。

我沒有驕傲，也沒有心情驕傲。

微笑後的何心仁女士，換成嘆氣：「第一，如果我們重新向全地球發射『記憶消除』的精神電波，第三代複製人依然會用同一個方法散播危言，最終結果都是一樣。而第二，『記憶消除』的精神控制的確有個別形式的裝置，而非大規模發射的那種，若有了它，我現在就可以只對你一個人進行一次『記憶消除』，這的確很方便，但……這個裝置已經被第三代複製人偷取了。」

真的如此？

那麼，最後，最後一道問題。

「妳是圓淋淋的媽媽，妳知道為何圓淋淋對『外型幻覺』的精神控制在條件下也不能解除嗎？」我想起在怪物古城裡發生的事情。

「我不知道。這我倒要問你，你不是應該帶著琳琳來見我的嗎？」

這下子，我竟被何心仁女士反問，令內心一連串的問題被深深的愧疚蓋過。

對了？圓淋淋，妳在哪？

少少字眼修正……可能會清晰啲。
其實都幾複雜下，希望大家明，紙言可能會整全啲(其實都差不多，因為之前就算改，都係改一兩隻漏字)

快d完啦，去LIVE感唔係食兩日野就會好番

我蠢唔係好明… 覺得有d亂
有無人講到簡化版

我都唔明，一二三代加埋原本嘅人，有啲複雜

留名跟進

純粹想問 係咪有2個吳天光...？

番去故事開頭，佢地實實在在係班房殺左老師嘅複製人，記憶消除之後，點解個校工會睇唔到屍體

個校工已經不是真人類。

一個係複製人，一個係真嘅。當時複製人吳天光帶走左林啟超和邱俊傑。

可能同這學期個故咁，要出返個懶人包

咁點解唔可以搭電梯

因為係陷阱 用黎捉真人類，真天光都比人捉左兩個鐘

【補充127】
吳天光筆記進階版：

從前從前，有一群科學家和世界級領導。

圖1

於是於是，他們在茫茫宇宙之中，找了一顆行星，命名為「EL」。在EL行星上，他們發現了宇宙黑色粒子，宇宙黑色粒子的功能可以透過空間扭曲，輕鬆從EL行星來往地球！

圖2

後來後來，他們從第一代複製人發明到第三代複製人！

圖3

所以所以，何心仁女士和一眾科學家，開始研究精神控制：

1. 『去飢餓感』：
- 去除飢餓感，直至餓死。
- 無法於同一人重覆使用。
- 只能使用於真人類。
解：連續兩天自願吃東西，但第一次吃東西時，身體反應痛苦及昏倒。
2. 『宗教』
- 作用：成為狂熱的信徒，聽命於指定人。
- 限1：無法於同一人重覆使用。
- 限2：只能使用於真人類。
- 限3：其影響電波只覆蓋於精神實驗室。
- 解：未知
3. 『記憶消除』：
- 作用：消除某一段記憶。
- 限1：不能在同一人身上重覆消除同一段記憶。
- 限2：可使用於真人類及複製人兩者。
- 解：被他人告知記憶中最深刻的真相，所有記憶都會回來。
4. 『外型幻覺』：
- 作用：在視覺上將所有人幻化成正常的外貌。
- 限1：不能於同一人使用多於一次。
- 限2：可使用於真人類及複製人兩者
- 解：對產生的幻覺對象感到恐懼和不信任。

於是於是，何心仁女士把『記憶消除』及『外型幻覺』的精神控制用在第一、二代複製人。使他們忘記原本複製對象的記憶，也忘記自己複製對象的身份，也忘記自己和對方原本的外貌。

圖4

可是可是，有一天，黑色粒子無故失控，把地球和EL行星廣泛連接起來。黑色粒子不知為何把99%的人類吞噬，他們在地球消失後既不在EL行星，也不在世界任何的角落，看來是死了。

圖5

真的真的不知道是否第三代複製人的陰謀，他們趁黑色粒子失控時，向地球人類發射『去飢餓感』的精神控制，再把擁有『宗教』精神控制的精神實驗室以光速發送到地球。

圖6

然後然後，據何心仁女士說第三代複製人把複製人的真相告知第一、二代複製人，令第一、二代複製人的『外型幻覺』和『記憶消除』的精神控制被解除。

圖7

可能可能，是出於善良，何心仁女士與第二代複製人合作拯救1%的人類，於是，向地球人發射出『記憶消除』和『外型幻覺』的精神控制。希望希望，透過第二代複製人希望誘騙被『去飢餓感』的人類吃東西，解除『去飢餓感』。因為不能告知真相的原定制約，只能以迂迴誘騙方式令真人類吃東西。

圖8

最後最後，當我們殺死陳明霞老師的記憶被『記憶消除』後，世界已經充滿了原本因為『外型幻覺』而看不見怪異特徵的第二代複製人以及向我們散播不信任感的第三代複製人。

圖9

就是這樣……

那，圓淋淋呢？

樓主文章 引發多重思考

啲圖好得意

咁點解過左咁耐吳天光仲未餓死既

畫得好可愛

其實一兩日唔食野，未至於會死，我都試過，不過有飲水。

太可愛忍唔住留comment

去旅行去到盡

畫得好靚

好有心機

啲圖好可愛 留名支持

吳天光仲有心情畫到咁靚

忍唔住留名
啲圖畫到好得意

好得意

第二代複製人好可愛

圓淋淋係第四代？

我都諗有第四代

原來只係一兩日 以為一兩星期

其實成件事只係過左一日

好似過左幾日咁

我地睇左成個月喇

媽媽個段有點傷感

圖7好得意

圖解好有心機

【134】
「不要再問了，總言之，何心仁女士是為我們將來好的。」陸天晴在我身邊勸喻說。

可能因為我剛才用了太多質問的語氣，所以陸天晴覺得我不太禮貌。

「對不起……謝謝妳告訴我，雖然很難接受，也很複雜，但至少我對世界的認知多了。」我真心說，邊把手抄的筆記卷起，倚放石壁旁，如果世界能夠被重新建立，或許我所寫的筆記會成為遙遠未來的創世紀。

「真的太好了！那你現在可以答應幫我嗎？」何心仁女士開心地說，回復鄰家太太的感覺。

「那妳即管說說看。」
現在我亦只有一件事情想做，就是把同學救回來，更加要把圓淋淋找回來。

「幫我把雅各殺死。」何心仁女士輕鬆地說。

「殺了他就可以了嗎？」我質疑這種拯救世界的方法。

「第一， 他是整件事情的主腦，第二，這也是解除『宗教』精神控制的方法。」何心仁女士點點頭。

明白表面意思，卻不理解深層關係。

所以我再問：「對了？妳說過每種精神控制都有解除的方法，但為什麼殺死雅各是解除『宗教』精神控制的方法？例如要解除『記憶消除』，就要被人告知記憶中最深刻的事情，例如要解除『外型幻覺』，就要產生不信任和恐懼，例如要解除『去飢餓感』，就要當事人自願吃東西……所以說，雅各對這精神控制有什麼關係？」

「吳天光，你說第三代複製人自稱自己是什麼？」何心仁女士反問，我不喜歡別人用反問，用反問好像在說這個問題太簡單應該要自去想。

所以，我想到了，這次我恍然大悟：「天使不會死？」把答案說出。

何心仁女士站起來，我仰起頭，看著她滿意的笑容，笑容中似乎也有重要的事要說。

「重點是，在這『宗教』精神控制中，他們設定了雅各是天使長。其實除了香港這小小的屯門外，世界各地有不少地方的剩餘人類都受到精神實驗室裡的『宗教』精神控制電波所影響，但是天使長只有一位，就是雅各。正好，屯門正正是雅各的所在地，這也是我為何在這裡特意找你們幫助的原因。」何心仁女士目光認真，委以重任的語氣說：「人類的命運就交給你們了。」

原來這個『宗教』如此跨國性的，偏偏雅各選擇這小小的屯門作為藏身地。我想……這並非偶然吧？多半跟何心仁有關。

聽完她的委託，我也立刻站起，但並非接受任命，而是難以置信地表示：「就我們兩個？怎可能？我們不是有龐大的怪物軍隊嗎？不……第二代複製人軍隊……」

何心仁女士搖頭嘆氣：「第三代複製人雖然人數比較少，但他們控制了不少地球人類，也利用他們來襲擊第二代複製人，你知道嗎？雖然第二代複製人也有自保機制，但他們並不是個個都有足夠的靈敏度和警覺度去招架真人類第一下出奇不意的攻擊，第二代複製人與真人類打起上來，第二代複製人往往輸在碰面時的一秒，當複製人才意識到對方的攻擊意圖時，已經太遲。何況這些被『宗教』精神控制的人類在第三代複製人的調教下，現在是很具戰略性和默契性的殺人工具。」

正如我能夠殺死OK便利店的女店員，就是因為第二代複製人力氣雖大，但警覺度並不高。

「所以你想我們也出奇不意地殺死雅各？」感覺太難了，我看過亞設的身手，他們不容易對付。

「計劃我已經告訴了陸天晴，我不重覆了，而且你們的時間有限。」何心仁女士不負責地說：「你們再不快一點行動，你們身體會支撐不住，會餓死，同時，你們同學的身體也會支撐不住，也會餓死。」

何心仁女士從腰間取出了一枝槍，交到我的手上。

「至少告訴我們，去哪裡去找雅各？」我說，邊端詳手上的槍，不知如何使用。

「他就在你們的學校。」何心仁女士走到電梯廂旁邊的黑霧。

從她的意思，這些黑霧應該會把我們帶到學校附近的地方。

直到現在，我還未知道他們是怎樣控制黑霧通往的地方，但看來陸天晴知道的事情比我多。

【135】

「對了，最後一件事。」踏入黑霧前，我轉身而問。
「說吧。」何心仁女士樂意地。
「關於圓淋淋的爸爸……」我吞吐。
「我前丈夫死了，我知道。」何心仁女士卻意會且回答迅速。

「妳……」我驚訝她淡然的表情。

「這是沒有辦法的事，那些第三代複製人雖然未向他施行『宗教』的精神控制，但他們也成功欺騙了他，讓我前丈夫認為我就是世界出現怪異的元兇，他們以為藉著我們之間的前婚姻關係，他會較輕易找到我，接近我，把我殺死。」何女仁女士平平敍事，卻沒半點應有的情感起伏，只是說：「第三代複製人的目標，也是把我殺死。」

「但……」

「好了，這已經是我的家事。去吧，完成任務後，我再賞你一個秘密。」

明明那個男人在照片中，曾經跟妳有那麼一致的笑容，
明明是洋溢幸褔快樂的家庭……

算吧……
我再轉身，隨著陸天晴，再次踏進黑霧。

【136】
隨著黑霧消散，我的呼吸漸漸困難……
一啖鹹鹹的海水嗆入喉嚨……
於是，我熟練地游回海面，

一個人回到岸邊，望向熟識的環境，內心一抖，即時環顧四周，才看見陸天晴在不遠處，濕答答地跨過欄杆，我才頓覺心安。

我很害怕她像圓淋淋一樣，一起穿越黑霧後卻不知所蹤。

而且，這裡完全是同一位置，又是屯門碼頭，又是這道海濱長廊的最盡處。

的確，這地點就近我們的學校。

陸天晴行動迅速，看見我才剛跨過欄杆，她就急步出發，看來她急切要救回我們的同學？

但應該不會了，她不是要急切救回我們的同學，她連自己的親妹妹都殺死了，可能她只是想快點結束事情。

不！剛才我專注於何心仁女士的對話裡，反而未曾想到這一點，陸天晴應該一早從何心仁女士口中知道一切，包括「宗教」這種精神控制是有解除的方法，既然陸天晴應該一早知道，為什麼她還忍心殺……

而且那時候，她大可不必殺死班長陳諾明……但她……

急步的路上，我跟在陸天晴之後，凝看著她的背影，感受到一種深邃難測。

然而，陸天晴一直都沒有說出有關何心仁女士告訴她如何殺死雅各的行動計劃。

屌全部人一係黑化一係就要死

arcangel應該好聽過天使長 風紀隊長咩

係

陸天晴應該比何女士洗左腦
比起用記憶消除 外形幻覺 再叫複製人幫拖咁麻煩
直接廣播叫地球人食野係唔係快d

個何女士有啲鬼鬼地

好似無感情咁

何女士同圓淋淋都係第4代複製人

【137】
學校門外，冷冷清。

但這一次，我終於留意到熟識的雨傘，它一直都在，如垃圾般遺落在垃圾筒旁。

「吳天光，我們要分開行動。」陸天晴凝視學校大門，眼神中的無懼，令我覺得她已經不是我認識的陸天晴。

「怎可以分開行動？太危險了……」我這樣說，因為我不知道陸天晴的計劃。

「你的責任很重大，你要引開學校內所有的信徒離開，然後我要入去裡面解決雅各。」陸天晴決心地說。

「不是吧？我做誘利引開信徒可以，但我不能夠讓妳自己一個冒險！」我堅決，非常堅決！

「那好吧，我自己一個人進去。」陸天晴倔強，非常倔強，而且決心踏步。

我拉著她。

「好……我會把他們引開……我帶走他們後，妳……自己小心。」我說。

說畢，我便進入學校。

我回來了，學校。

【138】
學校內的一檯一椅，牆上的資訊和學生的作品，景物依舊，只不過事隔一天，卻有種彷如隔世的感覺。這裡一樣冷清，畢竟，全世界只剩下1%的人類，若非聚集一塊，的確很難熱鬧起來。

所以，我走到學校的樓梯口，對天舉槍。

我的任務只需要引開學校裡的所有人，我沒可能逐層逐層拍門，這是最快捷的方法。

砰！

沉默一秒，兩秒……三、四、五……

不久，眼前不再冷清了，走廊之盡處，樓梯之最上，腳步的聲音伴隨一陣陣的獰笑，死寂的空氣化為妖魔的遊園，支配可憐的活木偶。

【139】
我沒有仔細分清那些是本校的同學，那些是從外校而來的年輕人，但當中並沒有雅各，看來雅各還在學校裡的某處。

那正好如陸天晴的計劃。

我跑出校園，拖著後面幾十位個年輕人的追捕，他們亢奮下的瘋狂步恣，不得不加倍我的恐懼感。

原來我並沒有跑出校園後的計劃後續，最壞的打算 就是跑到海濱長廊的盡頭，跳回海裡，穿越黑霧。

呼……呼……

跑到龍崗學校的馬路上……

不行了……

沒有睡覺，沒有吃過半點東西，我的體力已經到了極限，我被路面一個凹位絆跌了，倒在地上……

不消一會，訕笑，譏笑……一個個魔附的扭曲臉容包圍著我……

沒有退路，
我手上只有一把槍，
槍匣裡並沒有足夠的子彈……

而且我不想殺人，他們又不是無藥可救的人，
雖然我已經殺了兩個不知可否稱作「人類」的人。

這時候，一個意想不到的人在著魔的人群中擠了出來，走到我面前。

「起來，快走……」亞設說。

「是你？為什麼又是你？」我驚愣。

人群傳來一陣騷動，低聲耳語：
「天使大人？」
「是亞設大人……」
「為什麼祂在這裡？」
「難道有什麼異象嗎？」
「他好像叫那個不信者離開……」
「為何要讓他離開？我們要把他帶到聖殿去……讓神親自感動他。」

「各位！不要信亞設啊！雅各說他是墮落天使，已經背叛上帝了！那時候陸天藍姊妹差點就可以把他帶到神面前，但就是在關鍵的時候，亞設把他帶走了！」邱俊傑擠出人群，指著亞設說。

「墮落天使……即是魔鬼，魔鬼不可以原諒……」
「要消滅魔鬼……」

「不！大家不必理他！他自有雅各收拾他，我們先把這個男生帶到聖殿去吧。」邱俊傑望向我，眼神亢奮。

我感到的是冰冷，
他已經不是我認識的邱俊傑……

「不！我是魔鬼！」亞設嘴角上揚，挑釁地說：「我是魔鬼，我會殺掉你們無能的上帝！」

「不可褻瀆上帝！」邱俊傑發瘋似的抓著頭髮，亞設的說話也旋即激起所有信徒的狂怒。

「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」「不可褻瀆上帝！」

亞設亮出小刀，小刀旋轉在他靈活的右手，就等信徒們的來擊，亞設就能夠在制約下動手。

但我不明白，為何第三代複製人亞設無故出現救我？
難道又是陰謀？
看著他，心裡充滿戒心。

「不要攻擊！」一把響亮的女人聲音從人群後面傳來。

這道聲音讓信徒們稍稍平靜，一個一個回頭望過去。

「是天使米利暗……」
「她叫我們不要攻擊嗎？」

原來她叫米利暗，昨晚已經在屯門醫院往復康大樓的天橋上見過她，當時她也是和亞設一起，最後和亞設一起失蹤。

「大家只需要把這個男孩帶走便可以。」米利暗嚴厲說，邊瞇起眼睛打量著我，卻說：「亞設，為什麼？我不明白，你是為了這個人背叛我們？」

「我都不明白。」亞設環視蓄勢待發的信徒，神色凝重，並沒有收回小刀。

「去吧！把這男孩抓住！」女人喝令之下，信徒一湧而上。

「上帝真是一個無能的傢伙！」亞設的速度很快，不斷為我擋下信徒四方八面的攻擊，他邊擋邊咒罵上帝，激起信徒的情緒，有信徒因此向亞設襲擊，反被亞設一刀刺向。

我怔怔地看著亞設用身體為我擋下每一下物理攻擊……

為什麼？為什麼做到如此地步……？

「上帝是個混帳，弄得地球污煙障氣！」亞設急著說：「吳天光，快趁機跑啊！」

「不！我怎能丟下你一人？」我說，也許我留著是個負累，但我不習慣自己一人逃跑，所以我舉起槍……想指向……

「不要啊！放下槍！」亞設說，亞設知道如果我舉槍指向信徒此刻的靈魂人物米利暗，向她顯露出謀殺的意圖，她就可以攻擊我了。

亞設凌厲望向我，表情一震，
終於，他一刀刺向我背後，
我背後的人。

我回頭，他是邱俊傑……
但是，邱俊傑並沒有攻擊亞設……

女人嘴角上揚，可能她覺得這個時候應該要嘴角上揚，但她的眼睛卻怔怔流出一滴眼淚。

違反制約的亞設按住心臟的位置，表情痛苦扭曲，但他堅持一邊揮刀，一邊快速把我拉出人群，用盡氣力把我拋開，喝道：「走啊！」

「不，一起走。」我說。

「我不行……你快走……」亞設很累。

她明明告訴我，第三代複製人沒有真正的感情，
為什麼亞設倒地前，他淚光中的微笑卻如此動容？

即使倒地，他卻堅持向後翻倒，堅持要看著天空的一片藍。

亞設

頂 2個鐘前個到呢個post已家live左
我仲以為完左故

真男人

亞設RIP

Respect

何心仁一定有古怪 隱瞞左好多野咁

姐係如果感動咗第三代clone
就可以解除「宗教」？
就好似亞設比吳天光解除咗咁？

複製人有十萬
但1%嘅人類就有7千萬
複製人控唔控制到咁多人

Real man 設

主角咩都質疑但偏偏依家就跟足何女士既要求，有d怪

個解法係愛呀

忍左幾日再一次過睇，爽

亞設表露佐真實情感
真男人

又講 去live感 笑左 本來好sad

何心仁其實係唔係已經捉咗圓琳琳去做實驗

尻估：唔通亞設唔係複製人？

加速！

【140】(切換視覺要說明，亞設)

不像第一代和第二代居住在城市裡。

擁有正常外貌的我們被隔離在另一個空間，那個地方很單調，就如我們的情感一樣，叫做第三代實驗室。

我的名字叫亞設。

我的意識開始在這一百四十平方呎的房間裡。

四面牆，純白色，空無一物，有一道門，這是我知道的環境形容詞。

我不需要學習的過程，天生就認識很多詞彙和句子，中英都難不到我，我理解很多邏輯性的事物，例如一加一等於二，圓的不可能方，小明爸爸的哥哥的兒子的表哥是跟小明沒有血緣關係。

這是我的能力。

我知道自己是誰，我叫亞設，是一個複製人，我也明白複製人的意思，我複製的對象是一位聖經人物的畫像，但在我的知識範圍裡，我不確定這位聖經人物是否真實存在過，如果他根本不曾存在，說我是「複製人」並不最準確，應該是「人造人」，但沒關係，反正都是Man-made。

這是我對自我的認識。

我知道當身體感到舒適的時候，我可以用微笑表達，當我感到身體疼痛時，我需要流淚。焦急有焦急的表情，興奮有興奮的表情，無奈時有無奈的表情，我認識一千萬種微表情，全我都會做出來，而且做得很自然。

這是我的感情。

關於我的感情，這是他們最有興趣研究的，他們的研究方法是要用不同的情景讓我們流露出各種感情，然後記錄和分析。

有一次，他們把我和摩西帶到一間有各種刑具的房間，然後他們把刑具用在我們身上，刑具用在我的身上，刺激了我的痛覺神經，大腦本能指示我應該要大叫，臉部應該要扭曲，再扭曲一點，然後流淚。

我聽見研究人員的對話：
「始終沒有真正的情緒波動……」
「『C9』和『C108』好像只是純粹的痛……」
「是真的痛，但沒有情緒表達。」
「怎會這樣的……？」
「『C9』和『C108』都沒有感情。」

這樣的實驗，他們每日重覆，整整有一年他們才放棄，我覺得我應該要對他們產生仇恨，因為真的有夠痛。

有一次，他把我帶到米利暗的房間，房間裡有一部大電視，播放著一套名叫「鐵達尼號」的電影，是講述沉船的。然後他們給我一系列的問題，又給了米利暗一系列的問題，他們讓我們對坐，然後互相問問題，都是涉及一些感受性的問題。

我聽見研究人員的對話：
「唉……『C9』與『C107』始終沒有感情互動……」
「沒有辦法……」

有一次，他們在我面前把摩西殺死。
有一次，他們餓了我三日，要求我把亞諾殺死才給我麵包。
有一次和有一次，

他們都失望地說：「沒有感情。」

我終於明白了，我沒有感情。

因為我沒有感情，所以他們也沒有把我當作是……人。

明白了的我，有一次，他們終於作了一個決定。
我和其他複製人一個一個排列在實驗室的走廊，他們在我們面前一個個地經過，好像在點閱人數。

「沒用的東西其實應該要丟棄，我們沒有這麼多資源。」
「反正再研究下去也沒有意思。」
「不，難道要丟棄所有嗎？」
「至少減少一些吧。」
「那隨意吧。」

然後，他們隨意把我們當中的人帶走，我不知道他們把他們帶到哪裡去。

「丟棄」這個詞語很可怕，所以我應該恐懼，但我沒有恐懼，只是製造出恐懼的表情。

……

後來，我開始在想，我如何令他們把我當作成人。

我如何成為人？

……

因為很想成為人……
所以參與了雅各的行動，這應該叫做「叛變」。

因為很想成為人……
我跟隨雅各來到地球，在這個真正人類居住的世界，我按著雅各給我的指示，四處把剩下的人類帶到精神實驗室，實驗室裡已經啟動「宗教」的精神控制。

因為很想成為人……
我努力把更多的人帶到精神實驗室，只要他們成為聽話的信徒，就能夠幫助我們對付那些礙事的第二代物種和何心仁。

因為很想成為人……
在過程中，我遇見吳天光。

「我叫你走，你為何站著？」在危急的情況，我很怒惱，很抱怨，因為我知道這種情況，我應該怒惱，我應該抱怨。
「我……怎能丟下你一人？」吳天光說。
我愣了的那一刻，大腦卻為我製造了一些回憶，就是當日差點被丟棄的畫面，這畫面又頃刻間不斷重覆，不斷重覆……不斷重覆……

「你傻的嗎？」
沒有人知道，這話不是對吳天光說的，
是我自己。

因為很想成為人……

究竟我是從何時開始很想成為人？
究竟我是因為很想成為人才開始有感情，
還是因為我有感情才開始想成為人？

我竟然無法計算出這邏輯問題的答案，永遠都沒有答案。

可能因為，我太想成為人……

全世界都不會在意這種微不足道，我卻那麼在意……

因為很想成為人……

我只是希望再聽一次，那個好像隨意把我當作成人的吳天光，
再說一次，那溫馨的話。

因為……因為我真的想成為人……

我始終背叛了雅各，我沒有遵照他的命令，沒有在昨晚的斷橋上把他帶到精神實驗室，我沒有遵照他的命令，沒有在浸沒大海的小巴裡把他帶到精神實驗室。

【141】

聽說，沒有人的生命是在孤獨裡誕生的，

如果有，

只是你忘記生命初始時，倘徉在溫暖中的感覺，

那份溫暖未必伴隨你長大，更難以伴隨終老，卻是你生命中重要的記憶。

如果有一天你記起了，
請不要忘記說聲謝謝。

生命是在溫暖裡誕生的。

可能我並沒有那份溫暖的記憶，也沒有道謝的對象，
所以我在世界隨意找了個人，這個人可能只施捨了一百萬分之一毫的善意，我卻隨意把他當作溫暖，然後以一百萬的溫暖對待……

於是，

我的人生故事開始在一百四十平方呎的房間裡，
我的人生故事結束在一片藍。

亞設死左要負評

正皮加速

亞設死了 不高興

睇到最後有啲心up 亞設

亞設呢段好打動到我

有冇人睇到亞設同米利暗入房果度ff左之後既劇情？

高汁

亞設rip

好感動

阿設

呢段亞設真係虐到

亞設呢段真係好撚好睇

亞設好慘，好感動

好撚好睇呀

ff咗 bl情節出嚟

好故留名
亞設

你最好死一死呢

傲嬌

呀設

一直係紙言追故
睇到啲圖忍唔住過黎支持

btw, 啊設

今晚幾點有文呀

文！

一點前

【142】(切換視覺要說明，吳天光)

只可惜，世界已經帶走了他的溫度。

違反制約，會死……

那些信徒也看見亞設死了。

「上帝親自擊殺了祂的仇敵……」
「上帝保護我們了！」
「羅無麗萬……」「羅無麗萬！」「羅無麗萬！」

這時候，狂熱的信徒全都俯伏跪拜，讚美上帝。

至於那個女人，米利暗卻默默無聲，但不是為亞設的死而默哀，她一直凝視手上的手機屏幕，好像屏幕上有震憾著她的消息。

「結束了……」
米利暗輕輕說，灰色的語氣，手一鬆，手機劈啪跌在地上，一個沉靜的轉身，以寂廖的身影步在馬路中央，向著某處某盡頭的方向，遺下這群投入敬拜的信徒，和亞設的屍體，邱俊傑的屍體和幾位年輕人的屍體。

一定是發生了什麼事情？

難道！？

我心一凜，不再多想一秒，立刻拔腿跑回學校，並沒有察覺背後虔誠的信徒以詭異角度歪著頭，看著我逃跑的方向。

我踏入校門，尋遍校園裡每一個無人的角落，尋找陸天晴的足跡。

終於，在幾分莊嚴的學校禮堂前，打開大門。

站在禮堂大門，一股濃烈的亞摩尼亞氣味撲鼻而來，

我喘著氣……

喘著氣……

回憶起很多事情……

【143】

回憶……

自從5A的車禍後，我發現了一個傷心的女孩，她很喜歡在課本上用鉛筆寫字，她筆跡秀麗，只會寫上悲傷的歌詞。

或者透過舞動筆桿，會有種治癒的效果。

今天，我又看見女孩的課本寫上了密密麻麻的歌詞，但這次她的筆跡混亂重疊，根本不知道她在寫哪首歌的歌詞。

我知道她有一位男朋友，不過他死了，就死在那一場車禍上。

努力看清楚一點，發現原來歌詞很奇怪，全都是「死」字，不斷重壘的「死」字，有點驚悚，我想不出有哪一首悲傷的歌詞全都是死。

那時候，她的雙眼有點迷糊。

於是，我跟隨她的腳步，
她走在學校的走廊，我走在學校的走廊，
她拾級而下，我拾級而下，
她離開學校門口，我離開學校門口，

她，站在馬路前，明明綠燈轉眼變成紅燈，明明紅燈轉眼變成綠燈，在下一個紅燈時，她竟踏步……

……

一輛小巴亡命飛過……

……

「為什麼拉著我？」她茫茫地說：「我要隨他去……」

「陸天晴……」我看著她，不知要該說什麼。

我知道的……
她……

失去了他的聲音和氣味，失去了他一切的情緒和牽動，永遠不能再牽手。

即使她把他的遺物掛在心口收在口袋放在枕邊，回憶卻變得很遙遠。

很遠很遠……

動人故事裡的孩子總會把逝者描繪成天上的星星，卻浪漫得很殘忍，明明是凡人無法觸及的星空。

我知道這種感覺。

我卻看著她，卻執意地把她拉回來，把她書包裡的課本倒落在地，然後打開她的課本，把她課本上的悲傷擦掉，擦擦擦……

「傷痛……一定可以抹去的……妳一定可以重新寫上……更好更好的歌詞……」我倔強地說。

在馬路邊，我蹲在地上執意地擦，她站在我旁竭力地哭。

哭得像個小孩，
大顆大顆的淚珠落在灰色的痕跡。

但是……

對不起，我借給妳的橡皮擦，始終不足以把深深的痕跡擦掉吧？

【144】

我知道這種感覺。

曾經有一位好朋友，在五年前令我落在這種感覺，可是，重重的回憶，卻輕輕遺忘。

有種力量，不讓我憶起。

勁估：
其實圓淋淋五年前死咗，係吳天光搵何心仁女士想複制返圓淋㵉出嚟，而家先記起？

我有種感覺
陸天晴R.I.P

亞設
佢令我諗起eva嘅渚薰

好正啊

好少回覆大家留言，因為實在太專注寫文。

多謝留言話訂咗《這學期，我殺害全班》嘅書嘅人先，宣傳一下，三月尾應該會截數，如果有興趣，希望大家支持，訂購網址：

第二多謝經常幫推嘅巴絲

第三，無諗過大家對亞設嘅反應，睇嚟呢個角色有得畫。初步有諗過，完咗個結局之後，搵吳天光畫返啲深刻回憶出嚟，作為故事結局後彩蛋……唔知大家覺得o唔ok……

支持

出書一定買
btw亞設

大約仲會有幾多集?

截數未？
未今晚返屋企訂

琳琳

樓主你試下天光同淋淋係bad end 我就唔訂書

唉屌, 儲左2星期, 一陣就陣睇晒
亞設

對班主角冇咩感情
但對班複製人 第123代都有

睇到阿設果篇sad左....起公司睇到有少少眼濕濕

睇完亞設個篇我都係 唔知點解

我睇到何女士解釋設定果陣就係咁

唔想睇到天晴有咩事

好鐘意呢種女仔

push

【145】
在幾分莊嚴的禮堂上，雅各的屍體倒臥中央。

在另一旁，同樣倒臥在地的陸天晴，用一雙空洞的眼睛緊緊盯著雅各的屍體。

我走近她，她卻動也不動，她沉默無聲，就連呼吸聲都消失了。

陸天晴的旁邊，有一隻綠色的耳朵，空氣充滿了濃烈的亞摩尼亞氣味，蓋過原本的血腥。

我拾起綠色耳朵端詳，分明是一隻假耳，想騙誰？
我望向雅各的屍體，他死得很驚訝。

我不敢重組案情，恐怕重組後是我不能接受的。

「你是誰？」背後傳來男人的聲音。

我一震，沒有想過這裡還有其他人，我驚嚇轉身，望向禮堂大門。

「我問你是誰？」中年禿頭的男人，穿著殘破的醫生袍，一臉風霜落泊。

「你先答。」我舉槍，指向他。

「我看你應該是真正的人類……」中年禿頭男人瞇起眼睛說：「你的樣子很傷心，她是你的朋友嗎？」

我沒有放下槍。

「看來也是……剛才我目睹整個情況，妳的朋友真的很偉大，不……應該說她被騙得太深了……」中年禿頭男人感嘆說。

「你說什麼？」我握槍的手腕有點抖震。

「她用這種方法殺死雅各，應該都是那個女人教的。」中年禿頭男人惋惜地說：「用濃烈的氣味遮蓋他們能夠辨別真正人類的嗅覺，用簡單的道具裝成第二代複製人，雅各一定以為她是入侵的第二代……」

不要說，不要再說了。

「她當時被雅各殺死，但她表情欣慰……」

砰！

煙硝的味道……

第一次開槍……

「看來你真的是人類，因為他們沒有感情，不會做出這種事來。」中年禿頭男人沒有半點嚇怕：「我還未介紹，我姓卓，你可以叫我卓醫生。」

這個卓醫生，知道很多事，換句話，他是眼睜睜地看著陸天晴用愚蠢的方法跟雅各同歸於盡的，是吧？所以剛才那槍，應該打在他的頭上！而不是天上……

「不要這樣看著我，是那個女生的決定，即使我阻止，也不會阻止得了。」卓醫生一臉事不關己。

如果我沒有猜錯，他應該是跟何心仁女士的身份一樣，就是那些複製人的研究人員，我還以為那些研究人員都已經死光光……

卓醫生，對了？何心仁女士曾經有提及過……

該死的研究人員……

原來真正的憤怒，是這種味道，
舌頭淡淡的血腥味，是過度咬牙切齒的結果……

母親……父親……同學……

全世界所有人的憤怒……

腳，已經不受控，急促步向他，
手，努力壓抑，但槍口已貼在他的額頭上。

「眼神不要這樣凶，我也是受害者……」卓醫生難過地說：「世上沒有百分百的壞人……」

沒有百分百的壞人……

卓醫生緩緩移開我的槍，我沒有抗議，因為我知道自己根本不會向他開槍。

「還是不要再逗留這裡了，走吧。」卓醫生環顧四周，彷彿四周之處有什麼危險的東西。

「跟你走？不……我還要用雅各的屍體救我的同學。」我說，根據何心仁女士所言，只要信徒知道雅各死了，他們便會回復正常。

但是，班長陳諾明已經死了，陸天藍已經死了，邱俊傑已經死了。

「不用了，雅各死掉的過程，將會傳送到世界各地每一個被『宗教』精神控制影響的地方。」

「什麼？」

「很快……你的同學也會從任何有螢幕的地方中看見。」

「你說……這裡有閉路電視？」我望向上面的四周。

「不……是這女孩的眼睛裝了東西。」

何心仁……
我心裡湧起殺人的念頭。
我不是未殺過「人」，但我從來未曾如此熱衷地想殺死一個人。

「你怎知道，是誰告訴你？你也是何心仁的人吧？」我激動。

「我怎會是她的人？我恨不得把她殺死，而她也會想我死，如果她知道我還生存。」

「為什麼在這裡出現，你究竟有什麼目的？」我無法相信眼前的男人。

「我的目的，只有一個……」卓醫生深沉地說：「毀滅所有複製人。」

……

即使現在給我一刻靜止的時間，讓我好好看清楚卓醫生的眼神，也無法分辨那些真誠與虛謊。

「你跟複製人有深仇大恨嗎？」

「我們離開這裡再說吧，這裡不安全，或者已經沒有什麼地方安全了。」

已訂這學期而表支持
聽日過數
文呀巴打

出多啲啦 好好睇

more more more

樓主差唔多個個故都SE
btw好多時睇神作 或者精彩嘅故/動漫都se尾
但我寧願冇咁神 但個故事係開心

連陸天晴都死埋仲要咁突然

果然無人信得過

天晴bb

睇到好sad

幾時可以一日po返兩章

可唔可以整返個亞設複製人出黎？
複製人的複製人

天藍天睛都死哂
好傷心

男主到底要比人利用幾多次

何心仁

主角身邊有咩人就咩人死

謝謝

有啲唔好意思添……其實個結局都唔係sad得好緊要嘅…………………………………………………………………………

快完架喇，多啲正評會更快

我唔制啊

天晴

推推推推推

我點解要咁犯賤, 明明琴日先睇完宜家又上黎睇

得一章好似無睇過野咁

D同學係咪已經死晒

亞設個形象我諗起東京食屍鬼個亞門

似有馬多啲

【146】
「所以，這裡會安全一點嗎？」我問。

卓醫生駕著一部黑色的私家車，駛過孤寂的屯門公路，把我載到無人屯門轉車站。

我願意跟隨卓醫生來到這裡，並不是因為我信任卓醫生，而是我再沒有什麼東西可以被騙去。

除了生命，我已經一無所有。

「我沒有辦法，或許這裡都變得不安全。」卓醫生下車後坐在轉車站的長椅上，緊盯著車站設有的候車顯示屏。

「這是什麼意思？」我疑惑卓醫生對顯示屏的黑色畫面的興趣。

「從你的表現，看來你已經從何心仁女士知道一點東西，畢竟，她若不告訴你一些事實，你也不會輕易相信，她也會不試探得出你對複製人的反應，從而決定你是否能夠被利用。算吧，既然你已經知道，那我就不解釋太多前因。」卓醫生依然緊盯著顯示屏說：「第三代複製人已經知道雅各死了，他們的手機程式設定了，如果有誰死去，程式會出現死亡訊息。」

我知道，所以米利暗才會有如此萬念俱灰的反應，那時我就知道，一定發生事情，而且事情跟陸……天晴……單人匹馬殺死雅各有關。

「接著呢？」我問。

「第三代複製人一向以『C1』馬首是瞻，只要『C1』死了，他們就失去成為人的精神支柱。」
「『C1』是誰？」
「雅各。」

「成為人的精神支柱？我聽何心仁說，他們不是沒有感情的嗎？」

我想起亞設。

「我們也不知為何？科學研究本來就是探索未知的東西，正正因為未知，所以有很多事情也未能解釋，然而，雅各就是他們的領袖。雅各以香港裡的屯門作為大本營，也可能是因為香港是何心仁的出生地。」

「有關係嗎？」

「我不知道，可能何心仁是他的主理研究者，從而令他產生一種微妙的原因，想了解何心仁的出生地，我知道模仿聖殿的精神實驗室裡，雅各也擺放了何心仁的人像，把她當作信徒的神像，至於這是怎樣的心理，我不知道，可能他心裡覺得，何心仁是他的創造者吧？當然，除此外，雅各也想殺死何心仁。」卓醫生聳聳肩，眼目沒有離開過顯示屏。

「你說這麼多，但還未說出重點。」我提醒。

「當第三代複製人已經失去戰意，接著下來，就是何心仁的世界。」卓醫生眼瞳裡的顯示屏終於發光。

顯示屏的畫面出現一個男人，我認得這個接近晚年的男人，他的名字叫雅各，他有個代號，叫C1。

C1極速奔走到屏幕前，以凌厲的刀法砍下屏幕以下的位置，血濺在C1的臉上。

C1原本目無表情，但一秒瞳孔放大，喃喃說了點東西後，靈魂從雙眼離開……

屏幕的鏡頭也側倒在地，但依然映照著C1的死狀，如同在現場上，陸天晴緊盯著雅各一樣。

這是陸天晴的視覺。

「別這樣，如果你不死，傷心的事還有很多。」卓醫生安慰說，拍拍我的肩。

顯示屏忽然切換到一個可憎的女人身上，女人穿著端莊，氣質優雅，背景是火光燈盞下的洞穴。

「各位，我是國際秘密組織，人類保護特務組成員何心仁，編號777，相信大家目睹畫面，都已經清醒過來，回復理智。

相信目前的情況已經足以讓大家意識到，這不是電影，不是廣告。

那些自稱『天使』的人不是人類，他們是來自宇宙的異態生物，正如你們平日所看的外星人襲地球的電影一樣，他們會把你們帶到真正的地獄去。

而你們最初所看見酷似怪物的人類，他們其實是才是國際秘密組織人類保護特務組成員，是真正幫助你們的人，你們看到他們的怪物特徵和一切怪異的情景，都是幻覺，請你們務必要相信他們。」

然後畫面又切換回到學校禮堂，重覆回播雅各之死。

世界完美呈現「謊言」的極限。

畫面無限重播。

「第三代勢力瓦解，何心仁終於取得地球所有廣播系統的支配權。」卓醫生搖搖頭。

「這是何心仁女士的目的，我知道的，因為我們都受到一種名叫『去飢餓感』的精神控制所影響，我們必須要吃下東西連續兩天，才會回復正常。」我說，心裡卻疑惑。

「的確，你們都受到一種名叫『去飢餓感』的精神控制所影響，的確，你們必須要吃下東西連續兩天，才會回復正常。但何心仁的最終理想，不是複製人回到EL行星而你們在地球上開展新生活。」卓醫生的視線終於離開顯示屏，以一種目光望著我，這種目光叫做「顫慄」。

「她的目的是什麼？」

我已經說過，我已經一無所有，無論她的目的是什麼，我剩下的只有空盪的生命，還有不帶意義的仇恨。

「你知道何心仁她有個家庭嗎？」

話題轉得有點突冗，我想不出其中的關係，但我還是向他點頭回應。

「她的女兒已經死了。」卓醫生說。

圓淋淋

死左

咁早有文

，lm

點解我特登等左咁耐先睇都會live架

圓淋淋....

西亞佬

冇啦？

第一次live，想問係咪每日一篇
如果係我訓啦

Goodnight

777

咁就冇啦

何心仁自動代入左淋病⋯⋯

唔好。。。連圓淋淋都

我等左三日唔睇 都係live左

應該係圓淋淋一早死左 吳天光識嗰個已經一早係複製人?

因為佢無意會自己係複製人所以睇唔到其他怪物

個個都死晒

feel sad for this shit

數已過
等收email定點？
大約幾時會收貨
推推推

編號777

【147】(切換視覺要說明，第三者)

家裡的感覺灰濛濛，很安靜。

牆上的時針一格一格。

女人坐在餐桌椅子上，沉思在牆壁上的一片空白。
男人坐在電視機對面的沙發上，無聲面對屏幕的一片漆黑。

一份冰冷的驗身報告擺放在茶几上，看來是灰色畫面裡唯一的鮮紅，流著血淋淋的真相，構成殘酷的視覺調色。

六歲的小女兒在睡房的床上靜靜酣睡，宛如天使的呼吸，並不知道那位積極的死神已經住在她身體裡，默默開展工作。

這是一個噩耗。

「肚餓嗎？今晚炒蛋給你們吃。」女人終於打破沉默，而且語氣豁然開朗。

可能她覺得這種狀況更要堅強，也可能她覺得這樣才能夠蓋過沉重的悲傷。

但是，男人的想法不同，男人的回應也不同。

「妳就只記掛工作……女兒表演妳不理……女兒畢業妳不理……女兒生病妳不理……妳什麼都不理……如果妳能夠關心她多一點……她可能不會有這種病……」男人茫茫地說出銳利的話。

男人平時是一位明白事理又體貼的好夫丈，好爸爸，但有時候，人有兩極，現在男人所展露的是橫蠻。

明明小女兒得了這種病是無可避免的，是純粹的不幸，但男人偏要找一個人去負責。

男人理性知道不應該說出這種話，男人不想成為最差勁的男人，他應該凡事包容、凡事相信、凡事盼望、凡事忍耐，這樣才是愛。

但，理性被情緒崩潰，壓抑的事情不再壓抑。

「你呢？」女人靜靜回應，是山雨欲來的靜。

「妳是她的媽媽，我早叫你放棄事業。」男人苦著臉說。

「照顧工作，這不只是女人的責任，男人都有責任。」女人理性地說。

男人很痛苦，因為表裡不一的人很可憐，為了符合社會的期望，生活裡就只有壓抑。

但這刻，男人不再壓抑，情緒放出去了，就是暴怒。

小女孩也被吵醒了，揉著惺忪的眼睛，步出走廊，只看見蒼白色的牆壁上，倒映著男人和女人互相指罵的黑色影子。

六歲的小女孩還不知道她的驗身報告中，已經證實她患有不能醫治的黑蘭氏綜合症，患有這種病的人，通常不能活超過六年。

家中相架裡的相片，一家三口笑容一致，洋溢幸褔快樂……

可能，暴怒也是因為愛。

太愛了，都不懂得好好控制這份愛。

【148】
那天後，女人離開了家，男人不知道為何女人在這種時候離開家。

男人有點後悔當日的語氣，但更加是男人覺得女人不負責任。

至於小女孩，她不明白為何媽媽不見了，而爸爸經常沉著臉，雖然如此，小女孩還是經常在爸爸附近打轉，詢問媽媽的下落。

自從媽媽不見了，小女孩的爸爸變得很奇怪，有時候，小女孩爸爸靜靜一人呆在黑色的電視機前，若小女孩不知趣地再問起媽媽的下落，爸爸忽然就會變得很憤怒，好像媽媽不見了是小女孩的錯，小女孩嚇得哇哇地哭。但有時候，小女孩爸爸卻很溫柔，比過往還要溫柔，抱起小女孩，親親她的臉頰。

男人終日在兩極之間遊離。

可是，淚已經落在小女孩的髮絲。

小女孩的爸爸，生病了。

終於有一晚，夜裡大廳沒有亮燈，小女孩的爸爸在大廳上自言自語，沒有人知道他在跟誰對話，小女孩也不知道，一無所知的她走近背向著自己的爸爸。

「你又說媽媽會回來陪我的？你是不是說謊？你說謊，我憎死爸爸……」小女孩紅著眼。

背向著的爸爸歪著頭，慢慢扭過來，看向小女孩，目光奇異。

「是妳……如果不是妳……她不會走掉……如果不是妳，我不會如此傷心，妳是魔鬼嗎？」

爸爸的聲音很沉，很沉……

窗外的樹影搖曳出魔鬼的臉孔。

這一晚，小女孩家裡傳出痛苦的哭喊和失常的吼叫，引來鄰居的注意。

從此，所有所有都改變了。
小女孩以為這種改變，只是暫時的。

因為她媽媽回來了，媽媽對小女孩說：「琳琳不要哭，爸爸只是暫時離開，他會回來的，他都說他一定會回來，你要相信媽媽，也要相信爸爸。」

媽媽很溫柔，袁琳琳在媽媽的懷裡哭泣。

「妳不要走，我們一起等爸爸回來好嗎。」小女孩稚嫩地說。

媽媽拭去袁琳琳的眼淚，說：「傻瓜，媽媽有緊要的事去做，都是為了妳好，我有時會回來探望妳的，Linda亦會在這裡陪妳，但袁琳琳要相信媽媽，終有一天，媽媽和爸爸會一起回來，然後我們永永遠遠陪著妳。」

「永遠？」
「對啊！永遠。」

【149】
袁琳琳沒有忘記承諾。

但轉眼已六年，袁琳琳的身體漸漸虛弱，有很多器官出現神經性萎縮，她撐不過了，終於在她六年級的時候，她需入住醫院裡的長期病房。

袁琳琳的媽媽偶然會來探望她，三個月約有一次，而且每次來的時候，媽媽都會親自抽取袁琳琳的血液。

袁琳琳最好的朋友是吳天光和吳天光的爺爺，他們幾乎每天也來探望袁琳琳。

「圓淋淋，妳究竟是什麼病？為何這麼久都不出院的？」吳天光根本不知道袁琳琳所患的是絕症，還以為只是比較嚴重的感冒。

不，吳天光並不蠢，他知道一定不只是感冒，只是不知道是什麼嚴重的病患，也不知道會死的。

那時候的吳天光，沒有接觸過死亡這種東西，
他沒有想過袁琳琳會死。

「袁琳琳一定會沒事的，我們明天再來探她吧。」天光爺爺正面地說。

吳天光從沒有質疑「一定會沒事」這種說法。

就當吳天光和天光爺爺轉身的時候，一位漂亮的女人，帶著開朗的笑容出現眼前。

「媽媽？妳來了嗎？」袁琳琳很開心，每次看見媽媽的時候，她都忘記責怪媽媽遲遲不來。

「你們好！第一次見面，你們就是琳琳常常提到的吳天光和天光爺爺嗎？」女人興奮說，感覺像鄰家太太一樣親切。

「啊？你好啊！第一次見面，琳琳也經常提起妳，經常說很掛念妳的。」天光爺爺禮貌回應。

「哈哈！是嗎？」女人笑笑。

吳天光沒有作聲，因為他心裡不喜歡這個女人，她覺得這個女人並沒有負起作為媽媽的責任。

女人也知道吳天光心裡的不屑，她彷彿能夠看穿別人的內心想法，聰明叡智。

「爺爺，我們回去吧，不要打擾她們相聚了。」吳天光對爺爺說。

吳天光很少在大人面前表現失禮，至少都會禮貌地打招呼，可能吳天光真的不願意跟自私的女人說話。

臨別時，天光爺爺特意向女人說了一句語重心長：「多點陪她吧，她時間無多。」這句話盡量小聲，避免前面那個頭也不回的吳天光聽見。

女人也回了一句：「我們的時間有很多。」

這一回應，令天光爺爺愣了一下，心裡不解，但最後還是帶著疑惑離去，沒有多問。

回望病床，袁琳琳流露出幸褔的笑容，這一刻，何心仁女士是一位關懷備至的慈祥母親，母親和女兒，構成一幅溫馨的圖畫，很美。

她的愛很深。

【150】

這一天，總會來臨。

「吳天光？為什麼今天只有你一個？」袁琳琳雖然氣若遊絲，但吳天光始終沒有意會。

「爺爺今天有事做……」吳天光從背包裡取出一盒棋，興致勃勃說：「妳說過想學捉象棋，我今天帶了來。」

「吳天光……今天我有點累了……」

「那……妳休息一下吧。」

「但我不想睡，不如我們聊聊天。」

「好呀！不如說說妳出院後，我們去哪裡玩？」

「很多地方我們都去過了……」

「我們還沒有一起去過香港以外的地方。」

「好啊！我們一起去旅行！」

「聽說澳洲的星空很漂亮。」

「那我們就去澳洲看星星吧。」

「好啊……」

袁琳琳的眼睛笑得瞇成一條線，有天使圍繞在她的笑容。

但她看來很累，說：「我好像曾經去過日本……日本的櫻花也很美。」

「那我們都去。」吳天光說。

「我很掛念他們……」袁琳琳閉著眼。

吳天光知道她說的「他們」是誰和誰。
吳天光不明白，為何袁琳琳對「他們」還存在愛。
因為吳天光不知道，曾經袁琳琳跟爸媽在一起的快樂。

沒有一種感情，能夠比擬這份原生的愛。

「妳想去哪裡，將來我都陪你。」吳天光平時不會說出感性的說話，但他覺得這一刻需要說。

「但是……我很掛念他們……」一顆淚珠從袁琳琳的眼角擠出，袁琳琳雙手捕捉空氣，好像在尋找誰的手，想再一次牽手……

就如最初，回到出生的那時候……

時間沒辦法倒流，只能夠握緊現在……

吳天光伸手握著袁琳琳不安的雙手，默默無聲……

雙手卻在這份溫暖中，漸漸無力……

床邊相架裡的相片，一家三口笑容一致，洋溢幸褔快樂，手和手緊緊牽連，日本的景色很美，櫻花也很美。

可是，這裡很安靜……

很安靜……

精靈的腳步很輕……

輕如一片葉子落在湖面。

唔通哩個係傳說中既偷龍轉鳳

可能四月底，五月頭……
會send訊息。

Rip

Wow 樓主加速

白蘭氏雞精

聖經都出埋

又有得睇

又睇完

咩係黑蘭氏綜合症

9up

你個故靈感係唔係來至複製人之說？
啲有錢佬成日器官衰竭 但枉枉死極都死唔去

結局後的結局答你，這可能那結局的關鍵。(認真樣)

可能呢兩日結局了……

pish

推到完場

【151】(切換視覺要說明，吳天光)

連往事都在說謊……

既然說謊，為何不說到底……

原來，絕望到底，真的會傷心得笑出來。

天空開始灰濛濛，在這寂廖的屯門轉車站，我好像聽見自己的嘲笑聲。

「原來你是她女兒的朋友，看來何心仁對你用了『記憶消除』的精神控制，令你忘記她已經死去的記憶……」

所以，現在的圓……現在的袁琳琳是誰？

不過，她是誰，這不用卓醫生告訴我，我已經猜到。

「何心仁複製了她的女兒，她是屬於第二代複製人……的進階……」

為何我看不見她任何第二代的瑕玭？

「那些年來，何心仁專注研究如何複製完美的複製人，可惜一直失敗，那些複製人都是有怪異的特徵，也創造不出完美的感情，至於第三代，先不論他們有沒有感情，嚴格來說，他們不算是複製人，可以說他們只是一群再造人，就如機械人一樣。所以，何心仁決定轉移研究方式，專注研究在精神控制上，特別是『外型幻覺』這項精神控制的研究，目的只有一個……」卓醫生感嘆說：「就是為了她的女兒，為了把改良的『外型幻覺』精神控制的裝置永久安裝在她女兒的複製人體內。」

永久安裝？

「意思就是，無論如何，不論信任與不信任，每一個人都不會再看見複製人袁琳琳的原本怪異特徵，包括複製人袁琳琳自己，同樣地，因為受到裝置影響，複製人袁琳琳也永遠不會看見其他複製人的不正常。」卓醫生說：「只有一種方法能夠解除這種形式的精神控制，就是死亡。」

「所以……她就是為了複製她的女兒……所以當年放棄跟她真正女兒的相處時間。」我真是不敢理解這種心情。

在價值層面上，我沒有資格評定對與錯。從來，沒有人有資格。
但是……我只浮現記憶中病榻上的圓淋淋，淡然的臉上，寫上無盡的遺憾。

死了的人，不會復活……

「既然她已經成功複製出一個複製人袁琳琳，是會令所有人永永遠遠都會對她產生幻覺的，那她已經成功了……你是想說什麼？她還有什麼目的？」我問。

「她……何心仁，原來已經發現出如何令複製人完美化。」卓醫生的眼神，回到令我不安的顫慄。

「完美的複製人……？」

「要令現時第一代和第二代的複製人完美化，需要大量的原材料。」

原材料……

「大量的……人類……」

【152】
一隻迷路的黑色烏鴉停在孤寂的馬路上，
我以為已經沒有什麼可以把我嚇倒……

「你……你說什麼？」我嘴唇顫抖，駭然跌坐地上……

烏鴉飛走，
卓醫生仰望忽然陰沉的天色，我看不見他的表情。

顯示屏依然重覆播放何心仁女士向剩下人類發出的呼籲。

「那……那些人……」

「黑霧濃罩大地，根本就是何心仁預設的陰謀，她把99%的人類都傳送到EL行星某一處的無限領域，正作為原材料處理。」

等等……換句話……

「別想好了，他們的確生還，但與死去已經沒有兩樣……」

「什麼意思？」

「在那個領域，人類所有的精神意識會慢慢被抽取，變成一隻又一隻沒有意識的生物。」

「所有人類的精神意識……」
「對，所有人類的集結的精神意識，就是何心仁所需的原材料。」

「犧牲所有活生生的人類就是為了……」我無法理解：「成就完美的複製人？」

究竟修煉到何種境界，才可昇華出這種地塌天崩級的思維？

「似乎原材料的數量還未足夠所需，其實所謂剩下的1%人類，只是草草估計，實際剩下的人類應該只有更少，但……她竟也不放過，看來要完成金鎖匙，真的需要更多更多……真的她媽的變態，所以何心仁女士才設法把你們的精神控制解除，因為她所抽取的精神意識作為原材料，必須是最純全。她的計劃就是將你們的『去飢餓感』的精神控制解除，然後才慢慢把你們其他的『精神控制』解除，再把你們帶到那個地獄去。」卓醫生沉重地說。

「為何你知道那麼多？為何你不阻止？為何？」我問得很急。

「當黑色粒子發生異變的時候，當時我還未知道發生什麼事，只知道情況緊急，何心仁指示我去關閉黑色粒子，我當然就去了，只是她沒有想到，我成功避開她安插的埋伏，但我仍然未能完全關閉黑色粒子，只能成功把黑色粒子盡量封鎖回到世界各地我們原本預設的電梯槽和水裡，而且期間還給我發現何心仁在背後一直進行的研究……然後我知道她所有一切……」卓醫生分析著說：「不過我想，當何心仁女士決定利用雅各的野心製造研究所的混亂和殺死其他研究員時，也想不到，雅各他們聰明得連精神實驗室都一併發射到地球，更釋放出『去飢餓感』的精神控制，務求萬無一失地滅絕所有人類，被精神控制的人類也不適合用作原材料，這樣差點打垮了何心仁女士的計劃，為此，何心仁女士唯有釋放出『記憶消除』和『外型幻覺』以保護她剩下的人類作為原材料，而雅各他們則利用『宗教』的精神控制對付何心仁和她的第二代複製人。

嗯……而且我相信……為了保護她那位一無所知的複製人女兒，何心仁女士一定在黑霧瀰漫的時候，已經派出她的人前往保護她。」

那個人應該是陳明霞老師了……

「封鎖回到電梯槽和水裡……？」我有點好奇。

「你可知道EL行星，當中E和L是指什麼？」卓醫生神秘地問，彷彿兩個英文字母隱含驚世絕秘。

「不知道。」

「E，Eternal，L，life。」卓醫生說出答案。

意識到英文的意思時，我眼睛瞪大。

「永恆的生命……」我和卓醫生同一時間說出。

「那是我們複製人計劃的最終目的，自古以來，人都有追求永生的渴望，可惜，無論人類有多麼了不起，發明多少逆天的科技產物，以為建造多少神所恨的巴別塔，都敵不過死神，每一個人的故事終局，都是死。但是，人類沒有放棄，在複製人計劃中，我們得出一個概念。」卓醫生津津而說。

終極的謎底，顫抖不已。

「精神記憶無限轉移。」

意思是……

「我們把精神意識和記憶視為靈魂，肉體顧名思意就是身軀，所以我們才製造出那麼多第一代和第二代複製人，但他們最盡的極限都只是有記憶，有喜怒哀樂的意識，但在精神層面上始終跟複製對象有明顯差異，特別在深層次上的感情追求、夢想等等，我們雖然致力研究精神層面，但一直都是一無所獲。但看來，何心仁已經找到永生的金鎖匙。」卓醫生嘆氣，但這一嘆，是為何而嘆？

為研究一直失敗而嘆，還是何心仁用癲狂方法製造金鎖匙而嘆？

「你的意思是，透過不斷的複製，以舊的精神記憶和靈魂嵌入新的肉體，這就是……永生？」

「沒錯，這就是EL的概念。至於其他……在這個計劃的題外話中，我們除了把黑色粒子的裝置放在地下秘密研究所裡，也會在有電梯槽的地方和部份的海底安裝宇宙黑色粒子裝置，但平時不會啟動，有需時便會讓黑色粒子釋放於那些地方，方便我們緊急時使用。我們身為科學家，好清楚一點，世界末日，只需要有一顆慧星稍稍偏移，都足以毀滅半個地球，世界各地掌握權力的人都會未雨綢繆。」

想不到，我們不單輸在起跑線，更輸在世界的終結線。

「但……」

「何心仁現在的目的，就是讓第一代和第二代複製人成為完美的人類，並且享有永遠的生命。」

這就是所有的謎底？

「嗯……所以你那位朋友，應該是聽了何心仁所說的永生世界。可能她覺得，在那個世界，她和她所有親人朋友，都會在複製人上得到重生。」卓醫生無奈地說，然後望著我：「我想何心仁決定不告訴你，是因為她與你的對話中，她始終感覺你不會像妳那位朋友一樣贊同她。」

陸天晴……

……

我知道，因為我也不明白……
難道這真是一個重生的方法？
當複製人成為真正的人類，擁有我一生的記憶，那個人，還是我嗎？
如果跟我思想和記憶一模一樣的吳天光出現在我眼前，他可以替代我嗎？如果他替代了我，我又是誰？
我想不明白，這種奇怪的概念。

但，我還有一個決定性的問題。

「卓醫生，你有解決方法嗎？」

「有。」

您有辦法嗎？

有

【154】(切換視覺要說明，吳天光)

我知道，因為我也不明白……
難道這真是一個重生的方法？
當複製人成為真正的人類，擁有我一生的記憶，那個人，還是我嗎？
如果跟我思想和記憶一模一樣的吳天光出現在我眼前，他可以替代我嗎？如果他替代了我，我又是誰？
我想不明白，這種奇怪的概念。

但，我還有一個決定性的問題。

「卓醫生，你有結局預告嗎？」

「冇。」

腎者之石

講得太長氣

可能聽日結局……可能中午前後……

咁快

我覺得ok, 如果唔係又會有一班人話樓主太急

結局喇

咁快結局

唔經唔覺終於結局

唔好啦

咁就結局

好睇

期待結局

中午

【153】
陰鬱的空氣，並沒有因為一個「有」字而有所變化。

「就EL行星的紅色塔上，有一個命運裝置，我們稱這裝置為『幻滅』，有夢想幻滅的意思。」

因為每一件事都要付出代價。

「那座紅塔，我無法再接近，因為已經有一群複製人守在那裡。」卓醫生可惜地說。

「紅塔？是第一代複製人嗎？」

「嗯？你怎知道的？」卓醫生驚奇。

「我已經去過EL行星，更加去過你所說的紅塔上，紅塔上有回來地球的黑霧。」我說，腦海勾畫出那個古中東的夢幻城市。

「你是怎樣去的？」

於是，我便把昨晚的事情告訴他一遍。
我說著說著，他聽著聽著。

「原來這樣，看來是何心仁女士已經通知那邊的複製人讓你們通過。」

「但是我看他們好像不知道我們的到來。」

「嗯……我想他們只是裝作不知道，因為他們知道你們會對世界有很多問題，但礙於第一代複製人無法穿越黑霧，他們確實知情度比較低，因為不知道有什麼可以說，有什麼不可以說，所以索性裝作驚訝你們的到來，裝作什麼都不知道。」卓醫生猜測著，然後面露疑惑：「但他們可能不知道跟你在一起的袁琳琳的身份，但按他們的嗅覺能力，應該察覺那個袁琳琳是複製人。」

「何心仁女士沒有告訴他們嗎？」

卓醫生聳聳肩，說：「我不知道，何心仁女士確實沒有必要把袁琳琳的事告訴給所有複製人知道，特別第一代複製人。在第一代複製人眼中，何心仁是一位沒有私心的神級領導，就好像耶穌沒有兒子一樣。」

「說回重點。」我簡要說。

「『幻滅』裝置，是計劃的一個安全裝置，目的是發生什麼變故時……」卓醫生強調地說：「把複製人一次過纖滅。」

言下之意……

「只要複製人死了，何心仁的夢想就會幻滅，她的膀臂也會隨之消失。」我答。

「沒有錯。」

但是……

「何心仁的計劃會失敗……但是被消失的人已經沒法回到正常……」我喃喃說。

而且……

「袁琳琳……」

「袁琳琳？你認識的袁琳琳只是一個複製人，她不是你從小認識的那個。」卓醫生說得肯定。

即使如此……

「而且，我剛才已經遇見她。」卓醫生淡淡說。

我驚訝，頓時望向他。

「我無法接近紅塔，但她能。」

「你說什麼？你……」我激動站起來。

「為了拯救地球上剩餘的人類，這是沒有辦法的事……」卓醫生驚訝我的反應，但繼續說：「我只是對她說，拯救剩餘人類的方法，而我去雅各那邊，就是要叫他小心何心仁，希望雅各不死，能夠拖延兩方戰爭的時間，就是為我們剩下的人類爭取滅絕複製人的時間，可惜，那個女孩還是把雅各殺死，當時連我也被那女孩的裝扮騙了，還以為她是真正的複製人，但不要緊……現在還有時間的……」

卓醫生覺得自己的計謀很聰明，的確是，利用複製人滅絕複製人。

「難道你沒有告訴她，她真正的身份？」

「當然沒有……」

站在卓醫生的立場，他做得對。
我不能說他狡滑。

站在人類歷史上，他是對的……
我不能說他手段卑劣。

【154】

只是，我不想失去了。

大家都好似唔想咁早完，咁……

唯有說聲愚人節快樂！

我要去live感呀

頂
被fake了

完全被fake

Fake曬

【154】

頂，被整古了。

明明天光見到天晴果陣就話隻綠色耳仔好假，但係卓醫生居然話俾天晴嘅裝扮呃到，唔通卓醫生都係複製人

係呀 篇文有講架...

係唔係我miss咗
邊個位有講

無事 未瞓醒睇錯

【155】(切換視覺要說明，袁琳琳)

我不知道自己的名字是誰所起的，這名字沒有什麼特別意義，可能的出生也沒有什麼特別意義。

我的名字叫袁琳琳。

天空湛藍，陽光灑落在大海。

我游回不遠處的石岩邊，跨過欄杆，腳踏平地。

我知道這裡是什麼地方……
屯門碼頭的海濱長廊，接近輕鐵總站的那些路段。

我回來了，從兩座高塔的奇異城市回來了，

而且已經天光了。

但，吳天光呢？我轉身再轉身，卻不見他的身影。

我坐在長椅上，望著悠悠大海，等了好一會，也等不到他。

我有點後悔，為何當時不牽著他的手過來，這麼我們便不會失散。

我知道在這裡呆下去沒有意思，我得離開，去找吳天光也好，去找其他正常的生還者也好，或是找個永遠安全的地方活下去也好，我都應該要離開。

於是，我沿著蝴蝶灣的方向慢慢走，我也快不了，因為疲倦……

而且……我餓了……很想吃點東西……

說起來，昨日一整天都感覺不了飢餓……
但現在我真的餓得不行……

當我走到接近啟豐園的時候，聽見微細的喘氣聲……

我轉身，環顧四周，卻看不見一人……

當我想繼續走下去時，卻清楚聽見人的聲音：「有……有沒有人……幫……幫我……」

我終於知道聲音的方向，就在欄杆下的石岩中。

往下看，一位穿著白袍的男人坐在一塊石岩塊上，手按著膝頭，看來是扭傷。

男人抬頭看見我的臉時，顯露驚訝。

【156】
白日下，熟識的海岸，陌生的世界。

「你的意思是……」我坐在男人的身邊，從啟豐園的藥房取用了敷料和繃帶，一邊為男人進行簡單護理，一邊聽著男人說的「故事」。

一個關乎EL行星……複製人……黑色粒子……精神控制……某位不知名研究人員的極致陰謀……的「故事」。

這些資訊聽起來實在科幻，科幻到一個荒謬的程度，荒謬得難以接受。

我知道，這世上本來就存在很多神秘莫測的事情，但沒想到會是這樣……

「沒錯，只要開啟『幻滅』裝置，所有事情都會結束……但我的腳已經無法靈活走動了……也無法再回到EL行星……」

但我憑什麼相信眼前的男人？
世界好像沒有可以相信的人了。

而且關於他所說的「宗教」和「去飢餓感」的精神控制，的而且確，我曾經在圓型建築裡感受「宗教」的感動，卻只是一瞬間，昨天也感覺不到「飢餓」，卻只是維持一天。

這些所謂精神控制，為何在我身上停留不久……

再者，為何我始終無法在條件下，解除「外型幻覺」的精神控制？

這些都與男人所說的不符……

「我叫卓醫生，是妳媽媽的朋友，我們應該見過一次，妳還記得嗎？妳媽媽跟我一樣是研究員，都是想解決眼下的問題。」

卓醫生……

朦朦朧朧的回憶中，好像真的有這個人存在，而且是很久很久的事情，那時候媽媽還沒到外地工作，爸爸還沒有離開。

「那麼……你想我怎麼做？回去EL行星？」
「對……我會幫妳前往EL行星，然後教妳啟動裝置的方法和密碼……」

明明充滿懷疑……
但我無法拒絕那種把希望全都壓在我身上的眼神。

「往EL行星的路在哪？」

他指著大海。

反正，我也沒有方向。

【157】

於是……

黑霧後，
星空下，
我把手機放在悠悠綠草，
暈開詭異世界的終章。

【158】
我坐在仿似駛往無盡處的自動石級上，
在漫長的等待中，我做了一件多餘的事，

多餘得令我後悔不已……

我拿出在菠蘿山圓型建築物中拾來的學校單行簿，
第一頁寫滿了一大堆英文，
原來中間也有一頁寫了一段英文……
好奇心下，我打開手機裡的內置翻譯字典……

一隻一隻字去查……默然去看……

才發現……
真正的終章。

【159】
經過三十分鐘的黑暗，開始沒入星光包圍的空間，穿過一片星光後，樓梯把我重新帶到這裡。

我站在一座高塔之端，平台之上，俯瞰塔下廣闊無邊的古城，建築設計仿如古埃及的大城市。

沒有太陽，沒有月亮，繁密的星光是這裡的天，為這古城帶來一點明亮。城市的不遠處同樣聳立另一座視線水平相等的紅色高塔。

沿著螺旋型的石級樓梯直往最底層，離開高塔的建築，再次置身於古中東城鎮的大街小巷。

劇情重演，只是這一次，再沒有吳天光伴在旁。

那些我看不見有怪物特徵的人，一個一個跟在我背後，我若無其事，直往我的目的地，紅色高塔。

一幕幕亦真亦假的回憶，不知為何，我開始流淚。

然後，我到達了紅色高塔的廣場，在這裡，我吸了一口氣，在我背後，是一百幾十位神色凝重的……人，默默無聲，等待著……

他們還不知道，我將會成就毀滅的終局，所以他們才能如此冷靜……

可是……

忽地，背後無數的手機鈴聲同時響起，響起，響起，響起，響起，煩擾的聲音隨著人群取出手機放在耳邊而逐漸減少……

直到靜止……

情景一片莫名。

所有人們均望向我，注視著我。

看來他們接聽了一個關於我的來電？

……

一秒，所有人都向我面露驚懼的神色，

下一秒，憾動大地的腳步，一百多人，邁開步伐全奔向我……

但，你們知道嗎？

我憶起所有……
我明白你們……你們的痛苦……

心懷不屬於自己的記憶，
難受嗎？

不用怕……
我將會成為你們的救贖……

結束我們什麼都不是的生命……
結束我們的痛苦……

【160】

我的能力也回來了。

身體感受高速的空氣，
視覺影像卻逐漸減慢，
他們動作太慢，我輕易就能閃避十多人，

直奔入紅色高塔的入口，他們全於塔前戛然止步，一片恐慌，踹腳，彈跳，咆吼和哭號。

「妳究竟是什麼人？」
「為何要這樣做啊？」
「她不是真正的人類，她不是！」
「如果不是，為什麼何心仁博士說她要毀滅我們？為什麼？為什麼啊？」
「我們真的沒有辦法越過結界？」

沒有辦法了，我只能這樣。

我知道，根據卓醫生的說法，他們是不能通過這裡的，而我卻可以，因為我本來不是EL行星的居民。

我取出手機，打開卓醫生為我安裝的Apps，在程式某一行數字後，輸入「Extermination」。

Extermination，結束生命的密碼，一點神秘感都沒有。

踏上自動往上的石級，向重重的黑霧進發。

【161】
踏入生命最後的房間，倘徉在純白色的視覺，背後的黑霧成為這裡最鮮明的對比，除此外，就是前方白色高檯上的紅色控鈕。

設計太簡單，但我想像得到房間設計者的心思，純白的空間，再沒有任何繁雜來干擾你內心的決定。

眼目心神，全都在一個按鈕上。

終結者，只需要按一下，紅色的按鈕。

結束，就是這樣簡單。

可惜，房間設計者沒有考慮到其他變數，例如忽然有人從背後的黑霧走出，然後呼喊不屬於我的名字。

「圓淋淋！」

明明不屬於自己的名字，卻仍感到內心的搖盪。

我轉身。

「不要這樣，跟我一起活下去，好嗎？我們還沒有一起去澳洲看漫天星星。」竟然是吳天光溫柔的目光：「我們不是約定好了嗎？妳忘記了嗎？」

我拭去那不屬於我的眼淚，說：「你約定了的人，不是我。」

「不是啊……就是妳……從來都是妳！」吳天光激動說。

但……

……

吳天光伸手向我，彷彿真正的光。

但……

我向他踏出了一步……

但……

不是的！我根本不是圓淋淋……也不是袁琳琳……我什麼都不是……

我為袁琳琳這個死去的女孩哭崩了，頹然跪在地上，不知怎算……

「妳是我的女兒，我是妳的媽媽！」黑霧又再出現一個人，何心仁，就是袁琳琳的媽媽。

「來！還差一點點，就可以了。」媽媽說，媽媽曾經承諾：「永遠在一起，親愛的，可以永遠在一起了。」

不是的……
我搖搖頭，轉身，邁開腳步，走向終結的按鈕。

死亡將至的感覺，恍恍惚惚，卻非常堅定，可是……

背後一道極寒的危險感，直使我在本能上迅速一閃。

「吳天光……你……」我驚訝在我背後揮刀的人。

「你要死，但我不想死，我還想活下去，我會帶著吳天光的記憶活下去……而且會得到永遠靈魂，得到永遠的生命！我可不想死。」說畢，吳天光再揮空一刀，我再次閃避，駭然望向何心仁的臉。

何心仁嘆息的笑容，充滿寒意。

「女兒，不要緊的，妳不願當我的女兒，我還可以製造和妳一樣的女兒，不斷重生，永永遠遠，妳都不會死的。」何心仁幽幽地說，然起舉起無論在那一個年代都能夠殺人的槍，對準了我。

這時候，複製人吳天光明白何心仁的意思，知道自己在這裡已經沒有作用，徐徐離開，默默隱沒在黑霧裡。

算吧……

我吸了口氣，如果已經到了這個地步，命運需要我以這種形式迎接終結，我只能認命……

【162】

或許，無論我是誰。

我也只是時間洪流上的一點微塵。

最後，誰也拯救不了。

【163】

砰！

【164】
我竟然還能夠睜開雙眼……但是……血汨汨流出的不是來自我的身體，而是媽媽……何心仁的手腕。

何心仁左手握著血流的右手，表情扭曲吃痛，以及驚訝不已。

拿著槍的是……吳天光？剛剛離開的他怎麼又回來了？而且他怎會向何心仁開槍？

不……

「你……你為什麼在這裡？我已經說了，我會阻止她……」何心仁真的怒了，真的很不解。

他是真的吳天光？

「這個袁琳琳是我的朋友，我來這裡是救她。」吳天光自信地說：「怎麼？妳還不明白嗎？這次換我來告訴妳真相吧！」

吳天光嘴角上揚，但我看得出，他眼中歷經的滄桑。

【165】(切換視覺要說明，吳天光)

屯門轉車站，仍然只有我和卓醫生，
空洞的世界中，彷彿只剩下我倆的對話。

「你……」卓醫生被我的反應怔住了，說：「她是你的朋友？」

「對啊！她可能不是小時候的圓淋淋，但她可是我認識的同學，我們一起經歷最悲傷，我們曾經互相扶持……」我說得很亂，總言之……

相處的感覺不是假的！

卓醫生沉默片刻，舉頭望天。

「入口在哪裡？我要阻止……」我堅決，即使人類歷史從此劃上句號……

我很自私，歷史跟我有何干？反正我的同學已經一個個死了，我的親人已經死了。

我沒有那麼偉大，我只會拯救自己重視的人。

這有錯嗎？

「我都說了，這世界沒有百分百的壞人……」卓醫生望向我：「我也不懂定義好人……」

「……」我不知道他在說什麼。

「好吧……我們還有最後一個方法。」卓醫生淡淡說：「首先，你先打電話通知何心仁，告訴她，她的複製女兒正前往紅色高塔，打算啟動『幻滅』裝置。」

然後，卓醫生站起來，眼神古怪，說：「我的朋友，我的親人……都在這件事死去了，但我還是不能認同，何心仁的理念……我很後悔參加了這種計劃，所以……就讓我來結束吧……」

這是遺言的語氣。

「你想……」

「何心仁知道自己複製的女兒前往啟動『幻滅』，必定會親自去阻止。這時候，我會嘗試闖入何心仁於EL行星最南邊的基地，重新大量釋放黑色粒子，就如昨天黑霧瀰漫一樣，只要調教出符合的編碼，設定出適合的地點，99%的人類就會被帶回地球，何心仁的計劃也要被逼終止，然後……」

「然後？」

「然後你要殺死何心仁。」

「怎……怎能……她是……」我有點怕。

裝什麼？我明明很想殺死她！

卓醫生卻把一支白色的手槍遞給我，這槍設計有點獨特，槍身沒有接合位，反而有一個時間顯示屏。

「這是善良的槍，你自己決定吧。」卓醫生說。

【166】
所以，我站在這裡，純白色的房間，這裡的名字叫「終結」，這裡只有一個紅色的按鈕，但我不會讓眼前的袁琳琳按下。

只要殺死何心仁女士，殺死第一代和第二代複製人的首腦何心仁女士，我們就能夠以那邊的紅色按鈕作為威脅，命令所有地球上的複製人回到EL行星，重新啟動結界，禁止複製人踏足地球。

這是卓醫生的計劃。

「所以，只要你一死，所有事情都會完結。」我舉槍指向何心仁女士，只要再扣下，所有事情就會結束。

「姓卓的居然還未死……但你是怎麼上來的？下面明明有這麼多第一代守著……」何心仁女士猙獰與痛苦的表情，代表她陷入絕境。

「謊言，不只是你們的專長。」我答。

只要向他們撒謊我上來的目的，就是為了阻止我的好朋友袁琳琳自殺就好了，他們的焦急已經奪去了理智。

這方面，人和複製人也一樣。

「哈……」何心仁女士發出一笑，然後再笑：「哈哈哈……哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈……」笑得很狂，笑得訕氣。

她真的自己無處可逃了，
畢竟她已經受傷……

「再見了……」我對準何心仁女士，扣下。

……

「不要啊！」

……

眼前……

……

為什麼？

……

「吳天光……」

……

為什麼中槍的卻是袁琳琳？

……

「可以牽我的手嗎？」

……

為什麼妳要擋這個女人面前？

……

「你知道嗎？你手的溫暖……是前世的記憶……」

……

為何還要掛上這種笑？

那麼善良……

【167】
何心仁女士不再笑了……
她跪在女兒面前……用全世界最不解的眼神看著自己的女兒。

她女兒的身體……逐漸長出白毛，生了陵角。

別人可能說她是怪物……
但，她可是天使。

天使本來就不用跟人類長得一模一樣……

她是天使……擁有天使的心。

她手裡握著一本皺巴巴的單行簿……

藍色小簿設計本該沒有任何神秘色彩，小簿的封面是印有「南屯門官立中學」的校徽。

第一頁，手寫了秀麗的英文字跡……

袁琳琳用最後一口氣，把小簿遞到何心仁女士的手裡……

何心仁女士跪著，她好像認得這本單行簿，她用血流的手揭開，一揭，揭到單行簿的中頁，她默然細讀，一句一句的文字，刻在她的眼瞳。

我不知道內容，但……

袁琳琳慢慢地合上眼簾，嘴角的微笑，彷彿完成前世的遺願。

淚又沾濕了誰人的臉？

【168】

看著看著……
何心仁舉起了地上的槍……

她用嘴型說了一句話……

我聽不見，看不明……

【169】

手機響起了，響起周杰倫的夜曲。

「喂？吳天光！你接聽了，代表你成功殺死何心仁吧？

你知道嗎？我也成功了！我成功闖入何心仁的核心基地！而且我沒有死到！我成功把99%的人類傳送回到地球，現在差一步，讓複製人回到EL行星就可以了！我會利用何心仁之前的廣播方式，向地球上全複製人宣告我們的勝利！威脅他們回去EL行星！」電話另一邊興奮說著，又慢慢地感受我的沉默：「喂？你幹嘛不作聲？喂？喂？吳天光，你在嗎？」

「嗯……卓醫生……我們按原定計劃吧，何心仁……已經死了……」我卻很淡然。

有時候，生命的離去，來不及劃上完整的句號，甚至有時候是一個問號。

我究竟不知道何心仁是死在對生命的頓悟，還是對生命的執念？
反正她死了，用自己的手，結束自己的痛苦……

【170】
藍色的單行簿，第一頁，寫滿了有關「袁琳琳」複製人的公式，即使查字典了，我想袁琳琳也看不明白，可是在單行簿的中頁……

這一段文字，是這樣的……

……

「
妳是天使的禮物……

第一次……
我觸摸妳軟弱的小手……
無法忘懷的溫度，
在我懷裡哭，
在我懷裡笑，
這是生命。

謝謝妳的到來……
空白的妳，有著恬靜純真的笑顏，
靜靜地告訴我生命的動人，
靜靜地告訴我活著的美好。

我想成為妳的翅膀，守護妳，陪伴妳。
我沒有想過哪一天會把妳遺失。

所以……

原諒我……
我不能就這樣失去妳，
不能容讓妳成為那片永遠觸摸不了的記憶，

但是，如果有天，這份愛成為了傷害，
上帝啊，請毀滅我。

琳琳，我很想妳。」

文字沒有聲音，為何我聽見悲傷的旋律？
我想……袁琳琳不知道何心仁女士為何會把這段話寫在學校單行簿上……

可能，在何心仁矛盾的內心，一早知道，失去的只能成為記憶……
可能，她覺得總要給一個人看，讓她看見了，

然後，放開那份永恆的折磨，
解除她內心的精神控制……

寫一封信，只是為了保留自己。

我不知道。

從來從來，川流不息的生命，繁花盛放與凋謝之間，都沒有答案，只有遺憾，只有錯失，零零碎碎的幸褔與痛苦，點點滴滴的快樂與失落。

這是生命。

一切又回歸一切。

【171】

從開始到未來的某一天，
你一直都走著，
那些在路上遇見的人，
約定一直陪伴，
你真以為他們會陪伴到終點？

有些人卻停下腳步，

他們永遠停下腳步，
他不再陪伴你，
她也不再走下去。

沒有辦法。

但是，
他路上的痕跡，
她走過的溫度，

你知道的，

無論你已經走到多遠，
即使你再輕撫不了當日分別的路段，
他們一直堅固你心，溫暖你心。

畢竟，抬頭仰望，這裡還是海闊天高。

【172】

99%的人類在被困的空間回來了……
原來何心仁女士一直沒有啟動某個程式，沒有奪去他們的意識，
或許，她一直在猶疑……
一直在等待……
她相信，自己總會有—天，克服心裡面強大的精神控制，還她在愛裡的自由。

……

何心仁女士為人類留了一線，
我卻沒有。

當日我向她開槍……

卻沒有使用卓醫生給我的白色手槍，就是『記憶消除』的個別發射裝置，原來這東西不是如何心仁女士所指被第三代複製人偷取，而是落在卓醫生的手裡。

本來我可以溫柔地讓她忘記一切，但我沒有，全因為內心的恨。

結果……我無法原諒自己……
圓淋淋……

……

所有的複製人已經回到EL行星了，卓醫生亦封鎖全部的宇宙黑色粒子，兩星之間從此不會再有往來的通道。

然而，一千個精神實驗室仍然座落於世界一千個角落，猶如一場浩劫後的歷史遺跡，但遺落的可怕是，那些曾被『宗教』精神控制的人類，原來有部份被第三代複製人拿來進行活人體實驗，不！我們無法知道實驗的目的，與其說是實驗，倒不如說純粹是第三代複製人對真人類的折磨……

我們不知道那些沒有感情的第三代複製人，為何要對真人類作出這種類似「仇恨」的行為。我只知道，其中一位被折磨成瘋的人類，是5A班的同學，陳心儀。

縱管一切的生命又回來了，人類還是經歷了一場難以忘懷的恐懼，
所有的所有，彷彿要重新定義，

救贖後的世界，換來一片迷惘。

真想用『記憶消除』這種精神控制把人類的恐懼消除……

「不要再這用種東西，人類的傷痛，就用時間去撫平，真的沒有辦法去撫平……」卓醫生躊躇，還是說：「真的沒有辦法撫平，就讓傷痛伴隨，生命本來就是痛苦和喜悅交替。」

迷惘過後，人類的歷史好像重新開始，我不知該如何記載這新一頁。

但聽說，人類從不會在歷史中汲取教訓，
在遙遠的未來，歷史會不斷重演。

畢竟，馬路上的車還是這樣往來，街道上的人依然窘迫在狹窄的都市……

然後，我仍能吃到媽媽煮的意粉。

多少年後，

我的女兒也出世了，她的名字叫，吳琳琳。

她讓我知道，生命一旦開始了，便會以愛的形式延續下去……

袁琳琳……亞設……
你們知道嗎？小嬰孩純粹的笑臉讓我明白了，
生命本來無需刻意去定義，原來名字和身份都不重要，

單單活著，就是美好。

琳琳的出生，讓我的心放光了。

謝謝……

多少年後……

我牽著吳琳琳的小手，踏足星空下的澳洲平原，但我知道，即使已經站在這裡了，我也永遠履行不了跟圓淋淋許下的星星約定，她永遠看不見這片天……

這是沒有辦法的事，對嗎？

天上那顆被命名為EL的星特別明亮。

星星上的生命，又會以何種形式在那悠悠綠草上，創造一段段悲歡可泣、扣人心弦的洪流歷史？

一切，究竟是從哪裡開始？

或許，根本沒有起點，也沒有終點。

我牽著吳琳琳的手，一步一步，踏上旅途。

【173】

「謝謝你陪伴我的女兒……直到最後一刻……」

她用嘴型說了一句話……

我聽不見，看不明……

【174】
吳天光的手繪：

有人說，日落很傷感，
我說，這是溫暖的餘光，
這是奮鬥一天後的禮物。

【175】
死亡很近，每天都在發生。

但我天天盼望，盡頭的一天，他們在彼岸笑臉迎接，
然後嘲笑我那天哭出的眼淚。

【176】
不是單純地覺得世界沒有居心叵測的人，

而是，妄想實現人與人之間最純粹的信任。

【177】
陳明霞老師，是妳，教懂我對生命應有的執著。

【178】
亞設，第一次遇見你，我就感覺自己很蠢了。

【179】
袁琳琳……

我一直好奇，那時候的妳，在想什麼？

《未完》

好sad

吳天光好衰
終於都大結局 so sad

sad end 不過好睇

終於完咗

咁就完左喇

不過，呢個故仲有【最後章節】未post出嚟，大家可以俾啲意見，睇下大家有無邊個角色想繼續跟進，其實初步我已經擬好咗，但唔知大家有無咩想加。

我要構思下一個故喇，如果大家唔厭棄，我都仲會post喺連登……

呢個故寫完，發現自己知識底不足，所以我會睇多啲資料性嘅書，務求增廣見聞，增強靈感，也增強文筆，希望下次寫得更好……

謝謝各位睇到最後……謝謝……

各位巴絲……我會認得你哋個名……多謝你哋每一個留言

謝謝謝謝謝謝……

如無意外，5月出書，書店見。

達成sad ture end

袁淋淋 呀設 陸天藍天睛

主角本身想拯救嘅人都拯救唔到，但係每一個人都教會主角 何為生命
好好睇

何心仁女士 何心仁女士
女士女士女士女士x2046

追左兩個月
亞設

終於

結局寫得好好 成個故事好完滿

係唔係真係認得嫁
尋日同今日一次追曬我殺了全班
好正

完啦 好好睇啊

樓主寫得好好啊 雖然sad end但冇爛尾解釋得合理 加油

好滿意呢個結局 雖然有啲sad

sad 不過幾鍾意

啲畫好得意
不過我就比較鍾意自己想像故事角色

下次主角可唔可以係亞設

Sad end
不過好完滿

多謝你寫依個故出黎

仲以為何心仁會射死天光

呢個ending埋得靚過長州好多
睇曬你咁多個故第一次留言 下個故加油

晚晚臨訓前都入黎追一追故 個估都陪左我好多晚了
樓主繼續加油

紙上的兵 多謝你寫左個咁有意義既故事出黎

我真係好怕 好怕你有一日唔再寫故
到時我地呢班讀者點算

個尾真係唔錯，個故陪左我好耐 有d唔捨得添
樓主加油

寫得好好 尤其係生命果part 好有電影feel
希望人氣可以幫你實現夢想 好似其他作家咁出書出電影
期待你下一套作品

仆街㩒錯制

好撚正啊

個結局寫得好好 好感動 仲記得嗰陣勁早入咗post1睇你個故 勁後悔 加油

仲記得果陣post1得一兩篇文

一個po一篇文

由post1追到呢家結局
同樓上巴打一樣，呢個尾靚過長州故好多
睇完有種終於釋懷既感覺
紙巴加油，書店見，期待下一個故

咁就完啦 sad end不過好好睇 成件事好有詩意

紙言讀者留名
滿足

科幻故而又寫得幾好無爛尾

追完好空虛 171睇到喊

好好睇
個結局埋尾埋得好好
一定買埋依本
其待你下個故
繼續支持

好睇，幾有意思
樓主有無睇Westworld

support

好好睇呀 由第一章追到依家 好認同陪伴嗰度 成日都覺得每個人既出現就係為左教你上一課 即使佢地離開咗自己 但回憶都會永遠停留 提醒自己愛過錯過
五月出書我會買架 加油寫下一個故

終於結局喇
好睇 期待下個故

屌 好撚好睇
抵我唔溫書都繼續追
考完試睇多次再買實體書

終於追晒 等你出書啊

dse雞表示由頭追到尾
幾乎每晚㩒入黎都有新文真係好感動

想喊

超有電影感

好好睇，期待樓主新作

但我完全冇罪惡感

好唔捨得 成個故舖排得好好 好感動好好睇

樓主幾時出下個故？

結局好正

多謝樓主嘅努力，真係好好睇
睇到最後真係忍唔住流左兩滴眼淚
書一出就會買，要繼續加油呀

樓主努力創作，希望遲d又可以睇到你新作品

錯字
係海闊天空，唔係天高

錯字
係海闊天空，唔係天高[/quote]
跳出黎柒？

唔洗多謝

「海闊天高
【釋義】：比喻天地廣闊，征程遙遠。
【出處】：唐·劉氏瑤《雜曲歌辭·暗別離》：“青鸞脈脈西飛去，海闊天高不知處。”」

醫院隻大boss 係邊個

陳明霞老師？

睇哂個故先黎留言...
出書一定買

出書一定買

雖然留言次數唔多
但都一直日日追
期待你下一篇故

ok u win

最尾好似冇講到袁淋淋個病有咩重要性？定我miss左
其實係唔係sjogren syndrome

應該會喺神秘章節講。
神秘章節我應該會放喺實體書。

出書要買的讀者，約定好了！

最近為咗寫呢篇文，剛好三月又係自己工作最忙時期，又有final project，都真係幾chur……
雖然話就話喺網上免費寫，但post得上嚟，的確有種責任，有啲辛苦都要完成佢，而且寫嘅過程係開心嘅，
更好在有你哋班讀者，有時仲叫我唔好咁辛苦，真係好感動。
對於讀者，除了不斷謝謝，都唔知仲講咩好。

寫完休息咗幾日，但終於「去live感」係有點空虛……

其實我寫文係好急，因為成日抱住想快啲完成嘅感覺，所以我啲故通常唔會超過三個月。所以如果有睇開我以前啲故，都知道我埋尾會有啲急，可能就係性格問題……今次可能叫做有少少可以衝破到性格障礙。

今次呢篇故試咗好多新野，至少我從來未試過用拙劣嘅畫功解話，從來未試過瘋狂切換視覺，雖然唔知道咁樣好唔好，但於我鋪排同講述故事係有啲方便。

我會繼續累積經驗，總括而言，希望下次會寫得更好。

幾時有下個故

終於完喇
由多手㩒入去第一個post睇左第一篇就追到而家
好好睇
一定會買實體書收藏
跟住啲故都要加油

期待下個故

大概幾時出書呀

可唔可以講下死剩左咩學生同佢地嗰班點

終於完啦 個結局好sad但好有意思 出書必買

預計五月

但……有show名嘅……好似死唒……
係得返啲無名氏……
Umm...還有陳心儀嘅……林啟超……張小強……
整返個詭異同學會

必買

留名支持

用左兩日從開頭睇到ending 多謝樓主比寫左個好故比我地睇

d文筆差到

多謝樓主既故事
真係好好睇
Support!!

好睇！

Cd-rom 開左個Ac 留明
好好睇支持樓主

唔好得個講字 係就俾啲有用嘅建議同改善方法
講就凶狠 做就碌撚

鍵盤戰士真係冇得輸
唔講以為李白杜甫個堆都係佢徒弟

好好睇～支持

繼續謝謝大家支持。

我會繼續力求進步，無論文筆或者各方面……

我而家都開始構思/寫緊新故，
預計要等到五月尾倒先出到新故，
我知大家有唔少DSE緊，
加油！俾心機！！

儲左10日上黎睇, 點知原來完左, 由日日追好想睇到宜家冇得再睇 大結局, 好嘅人又死得7788, 真係好空虛
btw 支持, 好少可會追故睇故, 俾左個處你

巴打出故又密又有質素
一定要支持

佢究竟講咗咩
Btw加油 支持你繼續寫文

這學期本書收到喇
另外
紙上巴打如果有新故可唔可以係到放條link?
易d搵到

謝謝你 陪我女兒到最後 ... 之類？
樓主之後有講

這學期書已收
好撚其待呀
之前忍手唔睇等實體書
繼續支持

痴線
點解咁好睇
由這學期開始睇你嘅故
真心好睇到痴線
買咗這學期實體書
狼人會唔會出書呀？
嚟緊呢本出咗一定買

等左成個月先睇，咁岩今日就完，好好睇啊

亞設係第三複製人但係點解有感情
好執著

謝謝一直支持

處
寫完我都好空虛。

4月尾，我都等緊你本書
其實……有無諗過我係絲打？

好呀！謝謝你

多謝你地

謝謝你！

嗯……我試下喺本書到深入講多啲。
生物科技有無限潛在可能和意外。

嗌左巴打咁耐，真係絲打？

此話當真?

我都等緊你5月書
冇乜諗過呢樣

從第一個post追
初初留言多到以為樓主出文出得快
追曬真係好唔捨得
繼續努力寫多啲文
支持樓主

謝謝！

之前有講過係女人，不過可能大家當講笑。
啲文章係咪唔似係絲打寫？
其實都無關係，不過見大家嗌咗咁耐，唔講又好似瞞住大家……

真係無諗過係絲打
Btw好好睇 最尾好sad 加油

樓主係唔係靚女先

結局好溫馨

實體書收錄未公開章節，下星期陸續於各大書局有售。謝謝大家，無你地，無呢本書。